《無常》- 既然已經注定失去，那就更應該笑著面對（２）

《無常》Post 1：
------------------------------------------------------------------
大家好，小弟係凌望。

承蒙大家厚愛，無常可以出到第2個POST，如果未睇過既朋友請由post１or紙言追起。

假如篇幅按照原定計劃，依家既連載進度大概係全書既20-30%左右。

覺得好睇既希望留低個正皮，得閒推下post。

小弟既夢想係見到post 1過500正皮，希望咁多位讀者大佬成全。

鍾意睇完整章節既朋友可以去紙言追，更新會比呢到連載慢，我估唔止慢少少添 。

傳送門here:

另外都開左個乜都冇既爛鬼FB PAGE,傳送門如下:

揀自己係作家果陣真係充滿壓力。

話乜都冇唔係自謙，係真係乜都冇，就算無常連載都要得閒啲先擺上去，但係
大家比個LIKE我會寫稿寫得勤力啲。

唔講廢話了，等陣會開始更新，多謝咁多位大佬支持。

劉明

好好睇呀！加油

馬上留名支持

留名
加油

新故留名

「在你眼中，老白是個怎麼樣的人？」陸離沒回答我的問題，反而問道。

「你們都認識這麼久了，你不是應該很了解他嗎？」我不解地問。

「嗯……畢竟都認識要快上千年了，」陸離答：「大概多多少少是了解一點的。」

「可是，我可沒狂妄得敢說自己了解一個人。」陸離道：「你先講講吧，至少在你眼中，老白是怎樣的人？」

「我想想……」我思索：「很可靠的前輩？除了有時候嘴巴很毒之外。」

「怎麼個可靠法？」陸離又問。

「作為鬼差，他很懂得安撫亡者的情緒。」我回想與老白一起工作的時光：「而我……沒幫上忙就算了，還總是在旁邊幫倒忙。」

我苦笑，想起在老太太家旁那個窩囊得很的自己。

陰司可沒有培訓鬼差的學堂或者試用期，所以我總是很緊張。

我做得不好，對無常的生涯而言只是百次千次中的其中一次。

但對亡者而言，這可是第一次，也是唯一的一次。

每次想到這裡，我就慌張得不能自己。

「關於這點，老白是怎麼說的？」陸離問。

「他說別人的答案只會是別人的答案，自己的答案得自己去找。」我回想接引老太太的那一個清晨，老白那個有點難以言喻的背影。

「你有生氣他沒有給你答案嗎？」陸離問。

我沒料到陸離會這樣問，竟是一時語塞。

「他有給我提示。」我想了一會，道：「他說，試想想你，或者你珍惜的人，會想遇到怎麼樣的接引者。」

「這句的意思，你覺得是甚麼？」陸離追問。

我微微低頭思索了好一陣子，卻沒辦法給出很具體的答案。

說是將心比己吧，我想沒這麼簡單。

說是藏著別的含意吧，我又想不出來。

「其實也不用推敲得這麼複雜。」陸離溫和地笑著：「你想要知道的話，我可以告訴你。」

「你想聽嗎？老白的答案。」陸離看著我問。

我有點弄不清陸離的意圖，但他的眼神裡面沒有惡意，這是肯定的。

「大概老白不講也是有他的用意，我還是自己再想想吧。」我答道。

「嗯，正確答案。」陸離道。

「再去苦惱一陣子吧，你還年輕，即使拖點後腿也是正常的。」陸離淡然地笑笑：「畢竟在摔倒還能得到原諒的時候，體諒摔倒的痛楚，學會站起來的方法，也是很重要的。」

「即使是你的老白，當初穿起那身白衣也是慌張得可笑，」陸離笑道：「還吐了呢。」

那個老白？

那雙死得都得聞到魚腥味的死魚眼會慌？

我大皺眉頭，試著想像年輕的老白穿著不怎麼合身的白衣，緊張兮兮地待在一旁，還想作嘔。

不行，想像不出來。

他大概是剛出世，還沒開始哭就可以擺著那張全世界都欠他錢的臭臉。

「吐？誰吐了？」談老白老白就到，他捧著一盤蒜香小棠菜放到桌子上，道：「裡面放不下了。」

我像看到鬼一樣拼命搖頭晃臂，急忙地道：「沒事沒事。」

老白看到我的表情，大概是猜到了甚麼，狐疑地看向陸離，哼道：「嗯？」

「沒，我在談藥的副作用，說他等會大概有的吐了，嚇著他而已。」陸離一笑：「而且我說靈氣是在你提煉的，他就更慌了。」

「話說回來，你靈氣提煉完了沒有？東西切開之後散得很快的。」陸離又道。

「喔對了，還沒還沒。」老白聞言馬上急步走回廚房。

「工作的時候先不談，平時呢？」陸離目送老白的身影沒入廚房之後，才繼續話題。

「先不說這個，你說謊的功力還真好。」我看著疑心完全被撫平的老白，讚嘆道：「明明在故說八道，但你的表情超可靠的。」

「嗯？甚麼謊？」陸離不解地問。

「還裝傻，你剛才跟老白說的那個。」我笑著說。

「啥？你說藥的副作用？」陸離更不解了。

「對啊，…『有得受了』不是……為了……打發走老白才……」

隨著我話語間，陸離的眉頭便慢慢向上挑，我講話的聲音也越來越沒底氣。

拜託，這千萬要是謊言，求求你。

「也沒甚麼啦，」陸離暖暖地笑道：「這樣講也誇張了點，但大概還是會有一點點難受。」

明明陸離看似笑得很是和煦，卻一臉都是藏都藏不住的幸災樂禍。

……

……完蛋了，我心道。

新post留名

一上連登就睇到 , 秒速正皮

推

留名幫你推

post2留名

留名

留返個名先

正皮

lm

留名！

我做係老白想未來引接佢嘅無常就係咁
所以先train主角

煙霧彈：我諗老白應該從來都冇咁諗過

推爆你

返緊屋企寫稿

改左名唔識入返黎

「我們……還是談回老白吧……」我道。

有些事還是不要知道得太清楚比較好，比方說到底那藥有多令人難受。

「喔對，剛才談到那了……？」陸離想了想。

「沒在工作時，日常的老白？」我答。

「對對對，你怎麼看？」陸離點頭。

「大部份的時候人很好，有時候很奇怪，還有嘴巴很毒吧。」我道。

我想著這一段日子和老白的相處，從那句…『小子，你還記得我嗎？』開始。

在和其他人應對時可是大方得體得很，比方說帶著我到處拜訪時，又比方說接引亡者時。

但沒別人的時候，又總是古古怪怪的。

例如講話三句沒兩句就冷嘲熱諷的，那句『你又沒問。』我每次聽到都想跟他拚命。

例如大概一周一、兩天休假的時候，總是一大早就沒了影。

又例如他可以一整個月都吃豆幹和咸菜。

……好吧，這可能只是因為省，是我的偏見；

但他能堅持下來這點已經足夠算是奇怪了，所以我是不會收回這個指控的。

「奇怪嗎？這樣講大概也沒錯。」陸離笑笑：「但別怪他，畢竟對誰都客客氣氣的白無常，他當太久了。」

「自從他上一任拍檔，也就是你之前的黑無常身故之後，好幾百年來，他都是一直孤身一人的。」

「詳情你得去問老白，我講不是很方便。」

陸離稍稍停頓，又道：「本來陰司的規矩是無常必須兩人出行，但老白硬是把所有負責的亡者處理得好好的，所以後來陰司也沒辦法再說點甚麼了，就只好掙一只眼閉一只眼任由他去了。」

經陸離這樣一說，我才發現我從來沒想過原來和老白伙拍的黑無常到底那去了。

我腦海著浮現出快要千年前，老白身旁站著不是我的另一個身影。

不會拖後腿的，能和老白互補長短的另一個黑衣無常。

不知道我去問老白的話，他會不會講他和他的事。

大概是不會吧，我想。

「嘴巴很毒和甚麼都不講這點，大概只是害羞而已。」陸離道：「畢竟他是太久沒跟人相處了，不是很適應。所以得麻煩你多多擔待他一下了。」

我用餘光掃掃廚房裡正和老白忙活著的朋子。

也許是習慣照顧別人，陸離偶爾會有這樣像是老媽子般的一面。

他這樣跟我聊老白，大概是怕我會討厭他吧；但我一點都不反感老白這種刀子嘴豆腐心的個性。

「當然。」我認真地點頭。

「謝謝。」陸離微微低頭道：「老白是我一個很重要的朋友。」

也許……大概應該沒猜錯。

陸離和老白，嘴巴很賤的原因大概是差不多的。

或許說，他倆，本來就是差不多的人。

我看著微微低著頭的陸離，想。

輕輕一推

post2留名
真係好撚好睇

望b！

比比

望望

好鍾意陸離

舊個個主題名咪好地地

今日好攰呀

今日好攰

早啊，文呢？
係咪得我一個睇唔到

竟然仲有人會expect準時每日一篇

早晨望巴

文啊__你，攞去睇啦臭__
-------------------------------------------------------------------
他倆都是溫柔而善良的好人。

雖然失去了記憶，如今還是不知紹白身在何方：但認識了他們，算是不幸中的大幸吧。

「假如我有資格這樣講的話——」我道：「老白也是我一個很重要的朋友；陸離你也是。」

「這樣講還滿難為情的，」陸離搔搔臉頰，道：「差不多了，來準備吃飯吧。」

語畢，陸離便站起身來，走向廚房。

飯總算是做好了，餸菜放了滿滿的一整桌，每一道菜都散發著各異的香氣，誘得人食指大動。

「吃飯吧。」陸離分好餐具，坐下便道。

我想大概不是巧合，餐桌上也放著蕃茄炒蛋，炒薯苗和炒木耳，湯也同樣是鮮荀咸肉湯。

陸離似乎是發現我的眼神有點異樣，便解釋道：「或許是我多管閒事了，但既然有材料，我想你們會不會想再吃一次。」

「嗯，是我跟他講的。」老白接話。

「沒事，謝謝你。」我拿起筷子道。

我夾了一筷子炒薯苗，仔細地嚼著。

咀嚼良久，又夾了一筷子木耳和蕃茄炒蛋，仔仔細細地吃了。

明明造了那個長長的夢，覺得在老太太家裡過的那個夜晚已是很久很久之前的事了。

可是，這幾道菜一進嘴巴，才發現當時的味道竟是記得無比地清晰。

清晰得現在吃得出來，老太太煮的和陸離煮的有甚麼分別。

陸離，你煮得好吃過頭了啦。

明明做法是一樣地簡單，但吃過陸離煮的板本之後，才發現之前吃的有點小暇疵。

比方說，老太太的蕃茄炒蛋下糖之後，似乎翻炒的力氣不夠，所以蕃茄的肉質有點硬了。

比方說，老太太的炒薯苗，也許是老了眼力不怎麼樣，去頭去尾去得不夠仔細，還剩下一點點的粗梗，嘴嚼時會有一點點渣。

比方說，老太太的炒木耳，或者是臘肉丁放太多了，臘肉丁的油有點膩，木耳很是吸油，所以進口會有點太厚重的油味。

陸離和老太太煮的這幾道菜很像，大概只有一絲半點的不一樣。

但這種微小的不一樣，反而……

讓人有點說不清道不明的小難過。

我又裝了一碗荀湯喝，湯水進口，我便是一愣。

雖然仍是好喝，但鮮香味和當天喝的一比，居然是差上了不少。

「雷荀出土後一天左右就走味了，那天挖的雷荀，只有當下那天吃才會鮮美。」老白也呷著湯，說道。

緣份這回事，大概也是這樣的。

只有當下的那一天而已。

我放下碗，眼前浮現出老太太的臉容。

那時笑著，手舞足蹈地講這雷荀是甚麼，要怎麼挖的老太太。

銀白又梳得整整齊齊的頭髮，皺成一道排的魚尾紋，笑得瞇成一線的眼睛，很是明顯的眼肚。

疏疏落落的老人斑，象黃的牙齒，正中間門牙位置缺了的小洞。

……

那一天的後來。

「她就拜託了。」我和老白將老太太帶到肅英宮，將三世書轉交登記鬼籍的陰吏。

「老太太，祝你下輩子平安喜樂。」老白道。

「好好好，你們要健健康康的吶，記得多吃飯。」老太太笑著答。

不知道老太太現在到那了。

是在薛大人處受審核嗎？

她這麼善良，一定沒問題的。

是準備頭七回魂了嗎？

不知道她看到子女傷心，會不會很難受。

還是已經在往生橋了呢？

我想，她和老先生的事，她是不想忘的。

但那孟婆湯，大概她還是願意喝的吧。

老太太，祝你下輩子幸福，和老先生再續前緣。

我鼻子有點發酸，眼眶也是暖暖的，便低著頭吃東西，生怕他們看到。

「忍不住也沒關係，不會有人笑話你的。」老白沒看我，吃著餸菜說。

「嗯。」我點頭。

「飯菜很好吃，謝謝你，陸離。」我哽咽，拚命平靜地道。

未睇先推

食緊飯有故追係開心嘅

食住菜睇炒菜

睇到眼濕濕

死陸雞搞喊主角

又係我

希望每日準時_我

太過份
建議樓主每日起碼_三獲

有冇人有攬公仔

就訓

我都係

想像唔到宜家只係岀左20-30%仲有幾耐先追得曬 不過望b加油，真係好好睇

我prefer攬望b

調整緊生理鐘,試下朝早起身寫，起碼大家起身有文睇
如果訓唔醒就……有拖無欠啦

眼濕濕

老白好正

唔係掛 唔想攬男人

比比失戀到想中途轉gay?

我唔係男人

肚餓未有飯食睇完個篇更餓

望b呢？

推推推推推

有j絲打

比我推爆左

比翻個望b 我

你地都有份推架

望b係我架 on99

寫左你名咩

咪就係
望b 夠係我嫁咯

打和啦 望b係大家架

咁樣搞法，分開100舊都唔夠分

所以到底望b 去咗邊

望B寫緊稿

渣ga

咁就交比你分

出文啦

好重口味

收到路邊社消息 佢尋日好似去左打機

「好吃就多吃點吧，但別吃太飽，不然等會吃藥很麻煩。」陸離道。

除了剛才的那些菜式之外，陸離也宰了雞鴨。

醬紅的是南乳炆鴨，鵝黃的是子薑雞。

我先夾了一筷子雞肉，佐著子薑，雞身挪近鼻子，帶著明顯的肉香，還有明顯的子薑辣香味。

可老太太養的是生蛋的母雞，大概不會鮮美到那裡去，而且應該會很硬不好咀嚼。

我將雞肉放進嘴巴，有點用力地咬下去。

但雞肉竟是應力便嚼開了，肉質一點都不老；而且老雞獨有的肉味滿溢整個口腔，佐著微辣的子薑，好吃得不得了。

我好不容易才捨得吞下，很是驚訝地問陸離：「這不是老雞嗎？怎麼可能這麼軟嫩？」

我又夾了一筷子子薑吃，挑得剛剛好的子薑咬下爽脆沒有半點渣，帶著雞肉的油脂香和清新的辣味，讓人胃口大開。

「老薑切片配上一點文醋，腌上一段時間就行了，缺點是雞肉會有點辣辣的，但做子薑雞這樣正好。」陸離道：「老雞的肉味其實很出色，可就肉質硬這點很麻煩，所以能做的菜式也不多；正好老太太那裡的子薑很不錯，不然可能會炖個湯甚麼的。」

「我先去裝個飯。」我站起來，道。

「別吃，不然等會有得你受的。」老白吞下雞肉，又夾了一筷子：「光吃點菜就好。」

「喜歡吃的話下次我再煮吧，這一頓你甚麼都吃一點點就好，真的不要吃飯。」陸離贊同地點點頭，苦笑道。

他們這樣講總有原因的，我便強忍想要配飯吃的衝動，又坐了下來。

藥不是得飽肚吃的嗎，我心想。

我看著一桌子的餸菜，饞得不得了。

「吃點鴨吧，那個也好吃。」陸離道。

我聞言便夾了一塊醬紅的鴨肉，放進嘴巴。

老太太養的是肉鴨，在山上放養過後肉質具彈性而有嚼勁，鴨肉的鮮美和南乳的醬香巧妙地混和著；鴨肉底下放著芋頭，粉紫的芋頭被南乳醬柒成醬色，入口質感粉嫩柔軟，幾乎是用舌頭一壓便碎開了，芋頭吸收了鴨肉和南乳的味道，好吃得叫人停不下筷子。

陸離做菜的派系大概是偏南方的粵系，口味都比較清淡，這南乳鴨在其他菜的對比下，味道濃郁得不得了，讓人很想配白飯吃。

「陸離你在那學的做菜？師承粵菜的派系嗎？」我好奇地問。

「嘛……教我做菜的故人是粵人。」陸離笑笑，答道：「所以我也只會做粵菜。」

「哦，我還以為你師承食神甚麼的。」我笑道。

「當然不是，我跟天庭的人不熟。」

「光談粵菜的手藝我看你也不下食神了吧。」老白道。

老白會這麼坦率地讚陸離可不多見，但陸離的廚藝的確是完全沒有可挑剔的地方。

這雞鴨下飯得很，閒談間，幾筷子下去竟是越來越肚餓。

「真的不能吃飯？一點點就好。」我放軟聲線道。

「差不多了，你該停手了。」老白道。

陸離也是笑著點點頭，但不知道為什麼那笑容有點狡黠。

「陸離你是故意的吧，明知道他不能吃太多，可做的全是開胃下飯的菜式。」老白道。

「你發現了？」陸離奸笑。

……我更正，陸離的廚藝除了人很卑鄙之外，沒有可挑剔的地方。

禮拜5份量黎，week end會盡量補返禮拜4份

比人出賣係咩感覺？

咁咪姐係碎屍

出得咁慢

燒佢

我冇咁講過呀

他是我的

pish

佢唔搞gay

你真係好仆街，係d未有得食嘅時間post d咁嘅野真係報復社會

「好啦，夠了，你得停手了。」老白站起來道。

大概是每道菜吃了兩筷子左右，剛好感覺到肚子裡有點東西，又比還沒吃飯時食慾更旺盛的時候，老白便開聲阻止我了。

「咦？我才吃了這麼一點。」我抱怨：「只吃半飽行不行？不過是藥而已？」

「其實你只應該每道吃一筷子而已，老白是看你吃得這麼歡才讓你多吃這麼多。」陸離苦笑。

老白有點強硬地收走我的碗筷，我只好悶悶地坐著看他們吃飯。

「朋子，幫忙添個飯。」老白遞出一顆米飯粒都沒剩下的碗。

「哦，正好，順便。」陸離也遞出碗道。

「好的～」朋子接過他倆的碗，連著自己三個碗走往廚房。

手上沒飯，他們也就停手沒夾菜了，所以才有空看看碗筷被收走了的我。

而我正瞇起眼睛，拚命試著用眼神發出激光或者詛咒甚麼的，好弄死這兩個不讓人吃飯的混蛋。

「怎麼了？肚痛想大便嗎？」老白看到我的眼神，問道。

我沒回答，正好朋子捧著三大碗白飯回來，老白就沒興趣再管我了，捧起飯碗便又開始吃。

……

酒飽飯足之後……嚴格而言，是「他們」酒飽飯足之後。

桌上的餸菜都吃得七七八八，三人都吃飽了，朋子便開始收拾碗筷。

「老太太的食材品質真不錯。」老白嘆道。

「對呀，可好吃了。」朋子將碗筷疊在一起拿到廚房去，經過我面前時，還輕輕打了個飽嗝。

「不好意思。」朋子雙手捧著碗筷，連用手掩著都辦不到。

「沒……關……係……」我咬著牙道。

「對呀，蔬菜雞鴨品質都屬上乘，就是缺了點葷肉，要是那條黑狗拿來當三六應該不錯。」陸離搔著下巴道。

……你倆能不能在這些地方別這麼像，我心道。

碗筷收拾過後，他們便坐到我附近，老白開口道：「小子，土靈珠先拿出來。」

我從懷裡拿出土靈珠，遞給老白，老白接過靈珠，用拇指食指捏著，暗運靈氣，色作淺棕的雲霧狀靈氣便在珠子內部旋轉了起來。

「伸出食指，按著靈珠。」老白道。

我聞言便伸出一根食指碰著靈珠。

靈珠觸手的那一瞬，從腹部開始便是一暖，那道暖流從上腹開始流往四肢百骸，如同沐浴於溫水一般。

「用拇指接著靈珠，像我這樣。」老白道。

老白是橫著捏靈珠的，而我的食指豎著碰靈珠，拇指從下方一夾便能像老白般捏著。

老白看我捏穩了，便小心地看著我，慢慢地放了手。

老白雙手放開的一瞬，運行於我身體四周的暖氣便一滯，然後瘋狂往靈珠處湧去。

暖氣全都途經我的食指尖送往靈珠，靈珠裡面雲霧旋轉得更急了。

老白和陸離都是略略緊張地看著我，以防生變。

靈珠裡的雲霧旋轉間，靈氣又從另一頭湧進我的拇指，形成一個循環。

「該是成了？」老白看向陸離問。

「嗯。」陸離點頭。

老白長舒了口氣。

輕輕一推。岩岩live左

每日一推小望b

從土靈珠處送來的靈氣令人感覺很熟悉，像是在那裡見過似的。

老戴的靈氣。

我沒思考多久，那種感覺便浮上心頭。

前幾天，老戴現身時，他便帶著這種厚重而又踏實的靈氣。

得出結論之後，我才有空留意到剛才他倆的對話。

「甚麼？完了？」我驚訝，急道：「這跟不給我吃飯有那門子的關係？」

這一開聲講話，喉嚨從天突到承漿處的氣行便是一滯；它們正運行著時只覺得似是道暖流，但氣行一滯，敲在穴道上竟似是重鎚擊打似的巨痛。

劇痛之下，我喉頭一甜，「咳唔」的便咯出一點鮮血，即使強忍著也在嘴角溢出了一點。

陸離和老白看到都是臉色大變，一瞬便躍到我身邊來。

「小子守住神庭！千萬別放手！」老白急道。

他倆站在我左右，各出一只手抵著我肩頭，各一道暖洋洋的靈氣便傳往我體內。

我強忍喉頭處的痛楚，只集中精神守著上額處神庭穴的清明。

「心脈交給我，我從肩井處上足少陽，老白你從秉風處進手太陽，鎖住靈氣的走道別讓它們進任督二脈！」陸離低吼道。

「好！」老白輕喝一聲答應道。

喉頭處的靈氣在他倆的靈氣入體之後，便遲滯了許多，只是感覺有點令人想吐，沒有像剛才般劇痛。

而他們兩人的靈氣感覺也是各異，假如說土靈珠的靈氣在失控前是暖洋洋的溫水的話，陸離的靈氣像是濕潤的蒸氣，流淌之際，竟能明顯地感覺到他的靈氣完全滲於經脈之外，像是包括著經脈似的流動；而老白的靈氣只是極幼的一小束，但帶著極為明顯的冷意，冷得甚至使人分不清感覺到的到底是寒冷還是灼熱。

他倆的靈氣小心地流往我的頭部，包括著土靈珠的靈氣，小心翼翼地引導著它行進。

快要經過一炷香時間，土靈珠的靈氣終於順利地在我的體內運行了幾個周天之後，陸離向老白點點頭，有默契地同時放開了手，看到我沒甚麼特殊反應之後，同時長長地舒了口氣。

「你是不是有這麼肚子餓？」陸離怒吼：「你是無常！不是餓鬼！想吃我明天再做不就好？！」

「小子你這句不給我飯吃差點要變成遺言了。」老白也嘆道：「你想當全陰司第一個蠢死的無常可以直接講，不用繞這麼多圈子。」

我現在滿口的血含著，吞下去不是，吐出來也不敢，還得左右環迴立體聲地被兩人冷嘲熱諷著，覺得委屈得不得了；但似乎自己這滿口鮮血又真的是自己笨出來的，實在是不知道如何是好。

「先辦正事吧，要罵等會再罵。」陸離嘆道：「手慢慢放開試試開。」

我聞言便慢慢放開拇指和食指，但土靈珠沒有掉落，仍是懸在空中，裡頭的靈氣依然劇烈地旋轉著，我的身體與土靈珠之間，就好像有一根無形的線牽連著一樣，我體內的靈氣運行周天之間，還是會穿過土靈珠。

而陸離和老白離手之後，他們的靈氣沒有完全地離開我的軀體，引導著土靈珠靈氣在運氣幾周之後，已是漸漸和我體內的靈氣同化，但肩頭處還是留住了一點點屬於他們靈氣的感覺。

「呼——似乎是沒問題了。」陸離仔細地盯著靈珠內裡的旋轉，在好一陣子後，輕輕地捏住靈珠，放在我的手裡，道：「這個以後貼肉而藏，睡覺也別拿下來。」

我答應了一聲，便將珠子收入懷裡；這珠子放在懷中，感覺上已成了自己身體的一部份似的。

「但這個……真的跟吃不吃飽沒關係嘛。」我小心地道。

我的肚子這時也很爭氣地「咕———」地響了一下以示支持。

「…………早知道飽死你算了。」他倆狠翻了個白眼，很整齊地道。

「我去拿藥。」老白站起身來道。

「這只是準備工作而已，藥還沒吃呢。」陸離向我道。

「我怎麼會知道有這麼多步驟。」我毫無底氣地硬辨道。

「你還好意思說，」陸離嘆氣：「你沒打那個該死的乞嚏，我早打發你們這兩個瘟神走了好不好。」

「他是瘟神，可跟我無關。」老白在不遠處回頭道。

「你他媽的把這個大瘟神帶來了還不算瘟神？」陸離怪叫。

「也對，真的不好意思。」老白誠懇地道歉。

……

……老白，你平時不是這樣的啊……至少反駁一下嘛……

望b五點出文

然後老撚咁早都係要返工

辛苦你啦bb

作者難撈

文or屎忽?

返工一推

係咪又走左去打機

出文未呀bb

推
如果食lunch有得睇就好了

可能有掛

我食緊lunch啦
未有文，食得唔安樂

我食完lunch啦....

沒多久，老白從廚房拿回一個大大的透明杯子，大概能放一公升左右的液體吧。

裡頭倒滿了草綠色糊漿狀的液體，滿得快要溢出杯子外，表面一層白綠色的泡沫。

老白捧著，小心地保持著平衡，生怕液體灑出來。

陸離低聲向朋子耳語著甚麼，朋子點頭諾了一聲便走向內房。

「這就是⋯⋯藥？」我從那杯東西裡，感到明顯的不祥氣息。

「對。」陸離嘆氣：「老戴的靈氣太霸道，直接入體你可能會爆炸；所以得用其他同源的靈氣作緩衝，質是沒差，但量不夠會有點危險。」

雖然會爆炸這幾個字聽起來有點好笑，但剛才土靈珠的靈氣只是經過時一滯便能敲得我吐血，那直接入體會整個人爆炸似乎也真的不奇怪。

「可是這些東西靈氣散失很快，也沒辦法分數次讓你服下，所以只好這樣子壓縮起來了。」陸離偷偷地瞄了老白一眼。

這應該也是老白不顧形象也得一次把東西全拿回來的原因吧，我想。

念頭轉到這裡，我心頭便是一暖。

陸離從老白手上接過那杯子，接著道：「剛才的前置工作是讓你體內的靈氣適應土靈珠的霸道，也是洗涮凝丹露的黏性。」

「也是因禍得福吧，本來你每個月都得來吃藥，但以後佩著這土靈珠的話應該就不用了，每個月來讓我檢查一下情況就好。」陸離溫和地笑著：「要來蹭飯吃甚麼時候都歡迎，早點講一聲就好，記得把這傢伙也抓來。」

「我才沒這麼閒。」老白吃飽了，剔著牙道。

不知道誰剛才吃了三碗飯，我咬牙切齒地想。

食完飯一睇就有

係文啊

食完午餐有文睇
咁食完晚餐係咪有多篇

係就好

是唔會有的，但今晚會有文

今晚咗好耐 望b 肯出文未

瞓醒再睇

今晚

為左大家健康著想，都係起身先睇啦

你好意思講嘅

起左身啦

為左大家廢事返工分左心，都係今晚放工先睇啦

為左大家唔好日等夜等，我唔再出文嫁啦

返工推一推

話語間，陸離將那個杯子放在桌子上，右手懸於杯上,食指指尖慢慢地旋轉著，底下杯子裡的液體也跟隨著陸離的手指律動而旋轉。

陸離仔細地觀察著杯子裡的液體，時而左手也是指尖虛點，杯子裡便是螢光一亮。

「嗯，提煉和壓縮的精度不錯。」陸離似乎挺滿意的，道：「還好老白你有察覺土靈珠的靈氣不能直接用，不然我也不知道該拿土靈珠怎麼辦。」

「老戴的靈氣可不是鬧著玩的，」老白坦然答道:「當下我也是病急亂投醫先拿回來再說，具體的做法可沒想過。」

「也沒其他辦法了，這大概是唯一的辦法。」陸離道。

「能想得出這麼慘無人道的法子，只能說不愧是陸離。」老白讚嘆地道。

「甚麼慘無人道，你行你來想啊。」陸離反駁。

「我是在讚你，能想出這麼有效又惡毒的法子。」老白白眼一翻。

「你才惡毒，你全家都惡毒。」陸離生氣了。

……又來了。

「那個……再不喝會不會有影響啊……」我在旁邊弱弱地道。

「喔對。」他們這才把注意力移回我這裡：「得快點喝了。」

「你把這個喝光就好，」陸離把杯子移往我面前，道：「我強烈建議你千萬不要試著嘗味道或者中途停下來，拉開喉嚨把整杯全倒進去就好。」

「一口氣喝光，千萬別停，停下來了你就死定了。」老白也是神情複雜地看著那個杯子。

我看著那個杯子，有點狐疑。

雖然量是多了點，但一公升左右的液體再難喝也不至於喝不下去，他們為什麼得這麼凝重？

而且按陸離的口風，他一點都不想承認這杯東西是他想出來的。

要知道這傢伙可是曾經把我裹成了木乃伊，然後還敢拍了照片留待日後恥笑。

讓他都不想承認，那這杯東西大概真的不好對付。

我湊近杯子，聞了聞。

平心而論，杯子裡的液體並不難聞，聞起來帶著淡淡的青瓜香氣，只時同時也有一點古古怪怪的腥臭味。

我正好打算拿起杯子喝，朋子才從內房走回來，站回陸離旁邊，陸離向朋子低語著甚麼。

「不用在意我們，你喝吧。」陸離看到我的視線在他們身上，便道。

我拿起杯子，一公升左右的液體拿起來還挺沉的。

一口氣，一口氣，我在心中默念。

我將杯緣貼在唇旁，開始慢慢將那液體倒進嘴巴。

這東西喝起來像奶昔版的，稠身的五青汁。

液體進嘴巴的口感與其說是液體，不如說是稍稀的糊狀，即使我已經把液體直灌進喉嚨，掃過舌頭還是會刺激到味蕾；這玩意的味道第一感覺像是蔬菜汁一樣，就是那個該死的青椒苦味特別明顯，重得有點像肥皂泡，然後還有一丁點奇怪的肉腥味。

雖然味道很怪，但真的不至於喝不下去。

骨碌。

我吞下了第一口。

然後，我知道為什麼他們把這杯東西當成怪物了。

澄清返，只要我未返到公司，今晚都係未過的

但係我返到了

陸離真係好鬼正

more

我而家應該搏佢良心發現會早啲出文
定係訓醒先算呢？

訓醒先算啦
訓醒 望b 都未必出到

原來我一路唔記得正評

望b你累就訓先 唔洗理我地鳩叫

不過聽日要出triple!

又係時候黎催下文

那杯東西穿過喉嚨，滑過食道時帶著一點點清涼的感覺。

平心而論，如果沒有那一點點奇怪的肉腥味，這東西大概只是濃稠了點的五青汁而已。

但這東西進入胃袋後，顯然就是另一回事了。

「……壓縮起來……」

我想起他們討論中的內容。

當下，我才懂得懂縮起來是甚麼意思。

的確如字面意思一樣，這東西高度壓縮過；

所以它在我的胃袋裡開始膨脹起來了。

我只是喝了一口而已，但感覺上已經有一點點飽的感覺。

而且草青味開始習慣之後，那些奇怪的肉腥味變得更明顯，能夠被辨別了。

那是雞肉和鴨肉的味道。

老白拿來回來的所有東西，除了被做成晚飯的那一小部份之外，剩下的大概都被壓進這杯東西了。

骨嘟、骨嘟。

第二口、第三口進喉，我感覺已經飽了。

這杯子只要放下來了，大概我再也不會敢拿起來了，所以我又把杯子抬高了一點，閉起眼睛拚著一口氣全部喝光。

我的胃袋已經完全滿了，開始被那些液體撐開。

我還以為我喝得差不多了，但很是勉強地把眼睛睜開一點點，卻發現杯子裡的液體至少還剩下一半以上。

我眼角濕潤，明顯掛著淚珠；我試著用眼尾餘光看他倆，他倆都是一臉凝重地看著我，而朋子不知道從甚麼時候開始，拿著一台相機看著我，那閃著的紅燈顯示這大概是攝錄模式。

陸離，去你媽的。

現在我可沒太多閒工夫去咒鬧陸離。

大半杯液體下肚，我覺得那些東西都快要漲回喉嚨，把剛喝進去的那部份頂出來了。

那種作嘔的感覺很是明顯，即使眼看杯子只剩下不多了，大概只剩下三份之一左右，我還是不由自主地想把杯子放平。

我覺得自己像是個汽球，快要被擠爆了。

我剛才為什麼要吃東西？我心道。

我真想抽死剛才吃了這麼多東西的自己。

這時候，他倆動了。

他們朝對方點點頭，同時躍往我身邊，陸離在我身後抬起我的頭頸，而老白在我身前緊鎖著我的手臂，緩慢地將杯子抬高，讓液體繼續灌進我的喉嚨。

頭被抬高，喉嚨是關不起來的，我只能任由那些液體灌進我的喉嚨。

我在那時候當然是沒辦法看得清他們兩個人做了甚麼，我只是知道自己被固定著而已，畢竟那東西漲得我人都要爆炸了，而且還有一陣濃濃的肉臭味不斷往上湧。

他倆的舉動，還是之後陸離回放那段影片我才看得清楚。

但總而言之，那杯東西我最後是喝光了。

喝完之後別說回家了，我大概是連動都沒辦法動，所以只能在陸離家裡休息了快一整個星期。

那整個星期我都像個擠爆邊緣的水袋似的，去廁所地非得落地，光是走幾步路，胃袋感覺就在那晃呀晃的，難受得不得了，整天都得捧著肚子，像是孕婦似的。

而且那兩個臭沒良心的，我還沒難受完，他們就在大廳看朋子拍的影片。

美其名：「觀察靈氣攝取的狀況」

影片正好放到他們固定著我，把最後那三份一灌進去的部份。

「我還以為會很好笑的，但這樣看也太可憐了點。」陸離悲天憫人地道。

那為什麼你的嘴角的弧度彎得這麼奇怪。

「我想起……北京填鴨……」老白也道。

我看著畫面中被抬高頭硬灌著液體的自己，難受地擠出來的淚水劃破了兩頰，全身上下只有喉結在緩慢地動著。

的確……很像北京填鴨……

「回頭給我複製一份。」老白偷偷地向陸離道。

陸離沒答話，只是偷偷做了一個「好。」的手勢。

……你倆去死一死好了。

陸離真係好過癮

陸離

好不安

陸雞好正

陸雞~~

忍咗幾日先得咁多

一個平凡既早上
都係未有文既

我喝下那杯鬼東西的第二天。

陸離仔細地搭著我的脈象，又著我拿出土靈珠讓他觀察。

那時剛吃完午飯不久，正確一點來說，是他們吃完午飯後不久；我光聞到食物的氣味就有想嘔的衝動了，更不可能吃得下東西。

「秡毒效果比想像中還要好，大概還白賺了不少靈氣。」陸離滿意地下結論。

「我不會再要喝這個了吧？」我小心地問。

「不用了」陸離答。

陸離此等蛇蠍心腸的神仙絕對不可輕信。

「類似的東西呢？」我瞇起眼睛問。

「不需要了。」陸離又答：「幹得不錯，還好你喝的時候沒嘔出來。」

說真的能不嘔出來大概只是運氣而已，喝藥的那天晚上，那些鬼東西有好幾次在我喉嚨處探頭探腦的。

「如果真的嘔出來了呢？」我問。

「你知道那些是甚麼嗎？」陸離沒直接回答，只是指指附近牆壁貼著的幾道靈符，問道。

「是懸浮符吧？貼著之後肚子沒這麼重了，謝謝。」我道。

「⋯⋯這符最主要的功用是位於符界裡的液體會浮起來。」陸離道。

我先是不解，又轉念一想，才後怕得背脊出了一身冷汗。

「不⋯⋯該不會是⋯⋯」

「對，方便你喝回去。」老白幸災樂禍地道：「而且陸離從一開始就想到這個可能性了，所以我才說他惡毒。」

「老白你！說好沒事就不提的⋯」陸離有點驚恐。

我的視線追著陸離，陸離便擔天望地的迴避我的視線。

「好啦，這樣說，他是安全了吧？」老白在旁邊不遠處抱手，靠在牆邊站著。

「嗯，脫離危險期了。」陸離抓到機會，又裝出一臉正氣凜然的表情道。

「那我先走了。」老白站直，道：「飯菜不錯，謝謝。」

「過獎。」陸離笑笑。

老白走往門口，在朋子面前停下來了。

「這個給你，泰山之行，辛苦你了。」老白揉揉朋子的腦袋，把他精緻的髮髻揉亂了不少，才從懷裡拿出四根雪條，遞給他。

朋子滿眼的歡喜，但又強行壓下來，用眼神詢問陸離。

陸離笑笑，點點頭。

「謝謝七先生！」朋子道謝，接過雪條道。

「好啦，那我走了。」老白走往門外，道：「小子休養好了就回來吧。」

「你也再待一會嘛。」我看著老白的背影，覺得有點落寞。

「陸離這裡住久了，人會變得懶散的。」老白道：「身體好起來了就趕緊回來，你還欠我工資呢。」

話畢，老白轉過身，背著我們揮揮手便離開了。

朋子好得意

加速

Pish

中人

推一下望b

所以我說那個文呢

沒有文的早上

唯有推post

其實我係咪睇緊食戟

慘

慢工出細貨

訓左廿個鐘身心舒暢，今晚會補返悶d更新

叫個今朝要返工既情何以堪

望b虐待自己隻貓

我諗食戟唔會出現嘔左要飲返落去既情節

好食到要嘔返出黎試多次味
想睇下懸浮符嘅作用

老白離開後，我又在陸離那裡待了好幾天，加起來該有一個星期前後吧。

那杯鬼東西的影響，大概到第三天開始就漸漸消退了，只剩下一點點飽滯的感覺。

陸離替我把脈後也說現下靈氣都吸收得差不多了，飽滯也只是之前剩下來的不快感覺而已，等它散掉就好了，也差不多該開始吃點東西了。

那天午餐我還是沒甚麼食慾，勉強動了幾筷子便又放下了。

只能說陸離不愧是陸離，他看在眼裡，晚飯便做了酸菜魚。

他把酸菜魚鍋連著小火爐端出來，醒胃的酸香從老遠都聞的到。

本來我還是想著肚子還是滯滯的，晚餐該也吃不下了，但聞著那酸香，筷子又不由得動的起來了。

第四天、第五天、第六天，到第七天，我一大早便跟他們主僕兩人告辭，然後趕緊回家了。

再待幾天的話，大概再也沒辦法鼓起勇氣離開了。

在路上，我摸摸自己明顯漲上了不少的臉頰和肚子裡多出來的那一圈肉，不禁暗暗心想，為什麼陸離和朋子的體形可以一點變化都沒有……

「你……好像……胖了。」回到家後，老白開門，瞇著眼睛上下打量著我，道。

……所以我才飛也似的逃回來，我心道。

我擔天望地迴避他的視線，也好讓自己的雙下巴看起來沒這麼明顯。

「大概是那杯靈氣的影響？」我試著推卸責任。

「是喔，那你昨天晚上吃了幾碗飯？」老白問。

「……三碗。」我答。

「所以我才說別在陸離那裡待太久，會變廢人的。」老白嘆了口氣：「進來吧。」

回廳坐下後，老白給自己倒了杯茶水，又給我倒了一杯。

我拿起來灌了一口，涼涼的茶水只帶著一點點若有若無茶味，顯然是泡多了又懶得換，還有多少茶渣子浮在杯子裡。

這種粗糙又簡陋的飲食真有家的感覺。

我灌完整杯茶水，長舒了一口氣，心道。

「怎麼你好像在想甚麼很失禮的事似的。」老白皺起眉頭問。

「沒有，你想多了。」我額上冒出一點冷汗，連忙推搪過去。

老白，你的觀察力能不能不要這麼敏銳。

「是嗎？」老白沒追究下去，道：「時間差不多了，我去準備午飯。」

我目送著老白的身影沒入廚房，便拿出土靈珠，試著鼓動自己的靈氣。

得了土靈珠，那杯鬼東西裡的靈氣又被我消化完之後，現在我的靈氣循環都會莫名地經過那顆珠子，就好似那顆珠子已是我身體的一部份似的，而且經脈在那杯東西的靈氣衝擊之下，有寬了許多的感覺。

這幾天一直在陸離的家裡沒辦法試，畢竟陸離家裡到處都是靈符，他不可能發現不了，被那個缺德的傢伙看見了定會又嘲笑些甚麼。

所以回到家裡便忍不住想試試看，到底我的靈力是不是變強了？

我在掌心仔細地凝聚著靈力，想觀察和以前有甚麼分別，但似乎再努力鼓動靈力，也和以前區別不大。

我皺起眉頭，再用力點鼓動靈力，還發出了一點低哼聲。

「你怎麼了，想要大便嗎？」老白的身影出現在門旁，捧著托盤，看著我滿臉狐疑。

對食嘅感覺好細緻好連貫，好過個d旅遊飲食節目，個山全部都係屎忽鬼

個山全部都係屎忽鬼係咩意思

我扒著飯，滿臉通紅。

桌子上的菜式是令人熟悉萬分的炸豆幹和咸菜；即使相比較的是陸離，假如只論這兩種菜的手藝，老白可是絲毫不落下風。

所以相隔好一段日子之後再吃，這兩道菜其實還滿美味的。

可是現在大概給我龍肉，吃起來也沒有甚麼味道。

「所以……你剛才在幹甚麼？」老白好奇地問。

「我想……試試看自己的靈力有沒有變化。」我講話的音量越來越低。

「變化？」老白尾頭皺起眉頭。

我點點頭，道：「這情節在那些仙俠小說裡不是很常見嗎，就是得了天材地寶，或者是經脈被海量的靈氣沖刷過拓寬之後，變得超強的劇情。」

「嗯哼？」老白不置可否。

看著老白那種看白痴的眼神，我有種想找洞鑽的衝動。

「我得了土靈珠，又喝了那杯鬼東西，按道理應該可以拳打閻羅腳踢鬼差才說，但我一點都沒感覺自己的靈力變強了。」我很是尷尬，一連串地道：「所以便想試試鼓動靈力看看……」

「土靈珠是天材地寶沒錯，」老白解釋：「你的經脈被拓寬了，能容納更多的靈氣也是事實；但那和強完全八竿子打不著。」

「在那裡擺個煞有介事的動作再發出想大便的低哼可鼓動不了靈力。」老白挖苦道。

「靈力量和強沒關係？」我急忙找個問題問，好讓老白沒辦法再挖苦下去。

「假如變強有這麼簡單就好了，那些情節不過是故事而已。」老白一嘆，不禁失笑道：「靈力只是比較方便一點的資源，再多的靈力也不會使人變強。」

「方便？除了靈力還有別的鼓動術法的資源嗎？」我好奇地問。

就我所知，鼓動術法的基礎向來都是靈力，沒有例外。

我剛才東拉西扯的只是好讓自己不這麼尷尬，但老白這樣一講，真的提起了我的興趣了。

「鬼錢是靈力嗎？」老白反問。

我這才一愣。

沒錯，鬼錢可不是靈力。

作為思緒的結晶，鬼錢上不帶有任何靈力的波動。

但在老白示範之後，我幾乎是不加思索便用了鬼錢去施展術法。

我仔細地思考當時使用鬼錢的感覺。

為什麼……鬼錢可以轉換成靈力？

不，這種思路顯然有誤。

為什麼鬼錢……可以驅動術法？

「說白了，術法是種將自己的思念變成現實的東西，」老白看我沉默，便直接道出答案：「術法非得由靈力驅動，只是凡人的誤解而已。」

「算了，你慢慢會知道的，現在先來談正事吧。」老白口風突然一轉。

「嗯？」我還在消化剛才老白那一句，沒來得及反應。

「你現在算是知道自己為什麼會在這裡了吧？」老白問。

「大概是……知道了。」我愣了好一會兒，才答道。

雖然詳情還是有很多不清楚的地方，但地府為了搶奪我身上的仙根，差點殺死了我和紹白這事大概是板上釘釘的事實。

「所以，你會想……報仇嗎？」老白小心地斟酌著字眼，問道。

我仔細地思考著老白的這一句。

平心而論，我是該恨這陰司的，畢竟他們奪走了紹白。

但要恨的話，我該恨誰呢？

要恨背後主使這件事的人嗎？

可我不知道他是誰。

要恨整個陰司上下的每一個人嗎？

至少，我不恨老白。

我相信，在陰司裡認真接引亡者的，應該不止老白一人。

對亡者而言，陰司大概是有存在的必要的。

「要說恨的話，大概還是會恨的。」我坦白地說。

我腦海裡浮現出紹白模糊不清的輪廓。

假如不是我身上的仙根的話，我們應該還牽著手，過著愉快的日子吧。

「可報仇……這念頭不是沒有，但一來我不知道主使的是誰，二來我大概也沒這個力量；我總不能遷怒整個陰司吧。」我笑道。

再說，我自己也曾經身為陰司的一份子，接引了李元和老太太。

這樣說的話，至少要恨整個陰司上下這一點是沒辦法成立的，畢竟再短也好，我也已經是陰司的一份子了。

「主使嗎……即使你要遷怒，或許該遷怒的也不是陰司。」老白突然沒頭沒腦地道。

我看著老白認真的神情一驚，沒想到他會突然說出這麼重要的訊息。

主使這事的不是陰司裡的人？

「不是陰司？」我開口追問道。

「我也只是說說而已，詳情我也不是很清楚。」老白回答，伸指放在唇前作了個噤聲的手勢。

我不禁皺眉，為什麼現下得噤聲？

我猛地一激靈，發現了甚麼。

那不是噤聲的手勢。

假如是噤聲，老白的手指離嘴唇未免太遠。

他手腕放在臉前，食指筆直向天。

他是指著正上方。

地府陰司的上方，是人間？

有人能策動地府圍捕我？

我憶起當天鋪天蓋地的陰司戰力。

這不可能，即使是天王老子也不可能使動地府。

還是說……人間的……更上方？

……天庭？！

思緒到此，我猛地一慄然，瞪大眼睛緊盯老白。

老白似乎是觀察到我的表情劇變，表情很是滿意。

「怎麼可……」我大驚，想要追問。

「吃飽了吧？我去拿個甜點。」老白猛地站起身來，走往廚房。

他是故意的。

推推

成日選錯字，個啲

好想知背後嘅野 望b望b

以為你想話成個忘軒都煲屎忽鬼，不無道理

今晚應該冇文了，但聽日補假會早d起身寫

live

樓主文筆很強大

我目送老白的身影沒入廚房，腦海裡已是翻江倒海似的沸騰著。

上方。

陰間的上方，除了人間和天庭之外，不可能再有別的甚麼東西了。

我可不相信人間有誰能夠策動地府，但天庭……有可能嗎？

我對天庭的印象只停留於那個建於雲霧之間的宮殿，和那些不食人間煙火的神仙們。

這時，老白從廚房回來，我正想要問點甚麼，老白便隨手向我拋來一根雪條。

我接過一看，透明色的包裝袋裡頭是一根圓圓短短的乳白色冰棍。

……牛奶樂，從那個透明包裝看得出來，這還是家庭裝的。

「牛奶樂？」我怪叫：「你剛才給朋子的還是哈Ｏ達斯的呢？」

「你有人家朋子能幹嗎？」老白白眼一翻，挖苦道。

「……沒有。」我答。

「你有人家朋子能打嗎？」老白接著追問。

「………沒有。」我咬著牙答。

「你有人家朋子可愛嗎？」老白是問出個勢頭來了。

「………………沒有。」我從牙縫裡勉強擠出回答。

「那你有牛奶樂吃就不錯了，還敢抱怨？」老白下結論。

我語塞，只好撕開包裝袋，狠咬了一口冰棍好讓自己冷靜一點。

談正事，談正事，跟別老白吵這種沒有營養的架。

「老白，陰間的上方是甚麼？」我用力嚼著牛奶冰，好像把牛奶冰當成老白地嚼，然後問。

「嗯？大概是人間吧。」老白小口小口地舔著冰棍道。

「人間的上方呢？」我問。

「天庭吧，為什麼這樣問？」老白答，同時露出一個充滿玩味感覺的笑容。

「天庭和陰司有直接關係嗎？」我瞇起眼睛問。

「嚴格而言，陰司從屬於天庭。」老白的聲線似乎很是滿意：「可天庭只會在很偶爾很偶爾的情況下，才會下達指示予陰司，所以陰司幾乎是獨立地運作的。」

很偶爾很偶爾嗎……

我低頭沉思。

「休養夠了吧，那差不多該工作了。」老白大概是確認到該講的，我都已經知道了，便轉了個話題。

我也差不多習慣這種模式了，反正該講的時候，老白會暗示得很明顯。

「嗯，應該是差不多了。」我嘆了口氣。

如果我打得贏老白，真想把他吊起來，把所有事情都拷問出來。

「還差不多呢，再不去工作你就得變胖子了，還吃冰棍。」老白嘲諷道。

這冰棍可是你丟給我的好不好……

「……閉嘴。」我是無話可反駁，只好扯開話題：「有下一宗接引的宗卷了嗎？」

「嗯？」老白答：「還沒去拿。」

「喔對了。」老白這時好像發現了甚麼，突然一拍腦門：「你沒去拿過三世書吧？」

「沒有。」我答。

那卷東西向來都是老白拿給我的，我連要去那拿都不知道。

「那我教你去拿好了，走吧。」老白輕鬆地道。

我站起身來，便跟著老白走去。

隨著老白的身影，我們穿梭於十殿的巷弄之間。

我看著前頭老白高大的身影，低頭想著。

到底，我還要依賴老白的庇佑多久呢？

『你經驗尚淺，別怕犯錯。』

我抬頭，老白走進老太太家裡時的背影，與他現在的背影竟是莫名地重疊了起來。

『再去苦惱一陣子吧，你還年輕，即使拖點後腿也是正常的。』

我腦海裡浮起陸離淡然的笑。

『即使是你的老白，當初穿起那身白衣也是慌張得可笑，還吐了呢。』

果然還是沒辦法想像老白青澀的樣子，我笑笑。

「老白。」我鼓起勇氣。

老白回頭：「嗯？」

「下一次的接引，能不能交給我？」我試著讓腔調聽起來很是輕鬆：「不行的話就算了，我沒關係的。」

話語出口了已是一陣後怕，太輕率了。

我幾乎閉起了眼睛，以迎接老白的憤怒和冷嘲熱諷。

「好啊，沒關係。」

我偷偷睜開一邊眼睛，看著老白。

老白的手蓋在我的頭上，揉了揉。

老白的眼睛裡，帶著毫不掩飾的讚賞和難得的笑意。

「咦？」我驚訝。

一放工就有文

在我的預想中，即使老白會允許，大概也得質疑或者冷嘲熱諷個一大輪才點頭，但老頭不但答應得很爽快，甚至還沒問我原因。

「你……不打算問為什麼嗎？」我小心地問。

「沒有必要吧。」老白轉過身去，接著走，道：「但你想要講的話，我很樂意聽。」

老白這樣子一講，我倒是有點不知道要怎麼去解釋了。

「我……不想再像上次一樣了。」我低聲地道。

我可以找到許多的籍口去推搪其他人。

身為一個初上任的無常，我的表現大概是可以被原諒的。

我們和老太太建立難得了緣份，會特別手忙腳亂也是可以接受的事。

甚至歸根究底，成為一個無常本來就不是我的本願。

但……我找不到籍口去推搪自己。

我怕，假如某一天，遇到另一位像是老太太一樣，我想要去用心接引的人，我仍是像上次一樣沒用。

我也怕，有一天老白會對我失望。

「我想當一個稱職的無常。」我道。

「稱職的……無常嗎。」老白道：「你覺得……怎麼樣的無常才算是稱職的無常呢 ?」

我倒是沒預期過老白會這樣問，心裡一愣。

就是像你這樣的無常吧，我心道。

但這樣子說出來太丟人了，我才不會說。

「大概是有能力接引好每一次亡者，讓他們安心放下遺憾的接引者吧。」我稍稍思考後，道。

「安心放下遺憾……嗎？」老白的語氣變得有點奇怪：「假如他有資格不放下遺憾呢？」

「無常的職責，不就是讓亡者放下無謂的執著和遺憾嗎？」我好奇地問：「遺憾也有分資格不資格的嗎？」

「大概有吧。」老白不置可否：「無謂嗎……」

稍稍沉默之後，老白又道：「假如連你都覺得，亡者有執著的資格，那遺憾不應該被放下，那又如何呢？」

一時之間，我實在沒辦法消化老白所講的話，我們之間出現了一小段令人尷尬的沉默。

「嗯，這對你來說或許太早了。」老白開口打破沉默：「但有空思考看看吧；或許有一天，你不得不回答這問題的。」

「到了。」老白道。

話語間，我和老白來到了玄冥宮前。

玄冥宮為十殿最始的一殿，由秦廣王主司；聞說被接引至此的亡者就由秦廣王審訊，假使是善人，便跳過餘下各殿的罪孽細審，直接送往第十殿的肅英宮投胎，假如是惡人，便送往二殿，逐一審理生前大小罪行。

我們所接引的生魂也是引導至此，交給負責登記文書的鬼吏，但也只限如此而已，我可從來沒進去過。

「白七先生嗎，久疏問候，來拿三世書？」殿門的鬼吏向老白作揖，打了個招呼。

「嗯。」老白也是輕輕回了個揖，但和那頭鬼吏的熱情相較起來，冷淡了許多。

我也已經習慣了，老白除了對著陸離和我這些極少數例外之外，對大部份人都冷冷的。

也不是說他禮貌不周，行儀上該做的，老白是做得無比周全，但除此之外，非公式的客套寒暄他可是半點都不做。

但他橫行陰間多年才可以這麼囂張，我可不行，我便在旁邊學著對方的樣子，仔細地向對方回了個禮。

寒暄幾句後，老白便帶著我進了玄冥宮。

老白在前頭領著，左轉右拐的幾乎都不用思考，而我則小心翼翼地記著老白走的路，以防以後得自己走。

「到了。」走到門口之前，老白突然站定，道。

還在小心地記路的我差點撞到老白的背脊上去。

「嗯……這樣似乎會很有趣。」老白低聲道。

「啥？」我沒聽清老白說甚麼，問道。

「沒事。」老白道：「小子，這次你自己進去吧。」

「呃？」我有點不解地道。

「謁見三世書時，記得有禮貌一點。」老白露出準備看好戲的表情道。

三世書……謁見？

謝推
Post2之後好多舊讀者都唔見左。
兼職陰陽師巴
黃色瑩光畢絲
你地去左邊

係度

我改咗名炸

我一直仲有睇
唔記得咗留名咁解

好故都無咩人咁

加速可能有幫助

係

推推推

我返黎啦望b!! 之前屋企wifi壞咗幾日用爆數據

病左

望b呢

比比

望B OT緊

小心身體

又ot 真係聞者傷心

再推

可唔可以傷心埋我個份

不了 除非你可以幫樓豬續寫

你諗下 ot仲要等文係咪仲慘過樓豬先

其實望貓同望b咩關係

老白替我拉開了門，門後是一條長長的走道。

裡面不是沒有光，但那幽冷的暗光大概只足以照亮那一道大約只有一人多寬的走道，走道兩旁仍是烏漆墨黑的，即使那裡是懸崖，大概我也發現不了。

而且剛拉開門，一道冷風便從門內湧出來；當時已經不是甚麼盛暑的天氣，但門內湧出的寒氣溫度之低，竟是幾近刺骨。

寒氣及體，我猛地打了個激靈；但老白卻是一臉從容，似乎是早有準備，或者是早已經習慣了。

被冷風一吹，雖然是整個人都清醒了起來，但我卻對裡頭的未知有點恐懼，遲遲不敢踏進門內。

「沒事的，進去吧。」老白仍是那個等看好戲的神情：「記得千萬要有禮貌就是了。」

我上一次看到老白這麼興高采烈地跟我講話，是他讓我找陸離的時候。

看老白高興的樣子，我深信這裡面大概不會有甚麼良好的體驗在等著我。

我嘆了一口氣，又試著深呼吸好鼓起勁踏進去，卻忘了現在身周的空氣已是門內湧出的寒氣，寒氣入肺冷得我咳嗽了起來。

幹，冷死我了。

我心裡暗地罵了句髒話，便踏進了門內。

「一路好走。」老白在後頭邊擺手邊道，然後竟然把門關上了。

我呆然地看著背後的燈火慢慢被門的陰影夾起，完全來不及反應。

……老白你不得好死，我心道。

門關上之後，少了外頭的燈光，裡面幽冷的光顯得明亮多了，但還是找不到發光源在那裡，就好似天光板的方落會發出微光一樣。

而走道的左右也不是甚麼懸崖峭壁，只是普通的牆壁而已。

我順著走道走到盡頭，大概有十來步前後吧，便又是另一扇門；但與剛才位於宮殿裡，精雕細琢紋龍繡鳳的木門不一樣，我眼前的門只是灰白色的一扇，如果沒有中間那一線夾縫和沉灰的門把，我大概會以為這只是一扇牆壁。

我握住門把，旋動之後試著往前推，門絲紋不動。

我又試著把門往後拉，門依然絲紋不動。

我放開手，想靠近身子仔細看看那個門把是不是上鎖了。

但我的手剛離開門把，門便慢慢往左右趟開了。

……你一道趟門造個門把是要幹甚麼……

與剛才不一樣，我在心裡默默翻了個白眼，便踏進了那扇趟門後頭，大概是因為猶豫的額度已經在剛才用光了，反正看老白的造派，這裡是危險不起來的，了不起就是再來一個像陸離似的賤人而已。

踏入門內，我背後的門也同時慢慢地關上了。

屋內的光線比門後的走道更暗淡上了不少；唯一的光源是眼前無數顏色各異的微小亮點，它們毫無規律地閃爍著，算是勉強照亮了房間。

「夏然嗎？初次見面。」一道聲線響起。

光憑聲線，不但分辦不出是男是女，我甚至還判斷不了聲線到底是來自房內的那一個方向。

「您好，請問……你是？」我記起剛才老白的叮嚀。

要有禮貌。

在我記憶中，我可從來沒用過「您」字稱呼誰。

「三世書。」那道聲線回答。

「三世書的管理員……是嗎？」我猶豫了一下子，問道。

本來我想要加一句先生或者小姐在結尾以示尊重，但話到嘴邊才發現，竟是沒辦法從衪講話的聲線裡判斷衪的性別。

「你是第一次來吧，不用太緊張的。」聲線的主人道。

下一個瞬間。

我坐在家裡的小茶几旁，老白坐在旁邊輕輕地啜著茶水，然後放下茶杯道：「這樣會比較放鬆一點嗎？」

話畢，老白露出了淺淺的微笑。

我全身汗毛倒豎，幾乎要驚叫出聲來。

無論是家裡的環境，老白的樣貌，甚至是茶杯裡傳來淺淺的茶香味，都與真正的一般無異。

但我全身上下的每一個細胞都在慘號，說著：『這不是真的。』

最可怕的是，對方甚至沒有任何一點想要掩飾這是幻象的事實。

絕對的仿真度和毫無目的的交錯碰撞下，竟是產出了致命的違和感。

「還沒有自我介紹吧，我是三世書的一部份，」眼前的『三世書』淺淺地微笑道。

「對不起。」我幾近是強行打斷了他的話語：「我很感謝你的嘗試，但你用老白的樣貌笑著講話這點實在很可怕，可以換一個嗎？」

我幾乎是咬著牙關講完這句話的，假如他再用老白的樣子繼續講話，我大概會想尖叫著逃出去。

「好，」『三世書』道：「實在抱歉。」

下一個瞬間，我倆坐在另一個地方。

大概是十殿的某一處吧，反正十殿到處都長得差不多。

「這樣比較好一點了嗎？」『三世書』說道。

我想要試著描述一下現下三世書先生的相貌，但實在是沒有辦法。

他現下的樣貌，就像是把我見過的所有男性五官，取出一個模糊化的平均值後的結果，完全沒有值得提及的特徵。

事實上這也很可怕，但總比他用老白的相貌講話來得好。

「可以了，謝謝。」我的心跳仍未從的驚嚇中平伏過來，但至少是能夠和衪交流了：「三世書先生，我是來領三世書的。」

「沒問題。」衪笑，然後遞給我一卷宗卷。

我一愣；我可沒想像過這事這麼簡單就完了。

我接過宗卷，三世書只是笑瞇瞇的，沒有講話。

「你……能讀心嗎？」我問。

大概我是該馬上拿著宗卷便離開，但我還是忍不住問。

「不能吧；」三世書苦笑：「如果可以，我就不會嚇著你了吧。」

「但是……」

「我知曉，但沒有辦法理解。」三世書知道我想要問甚麼，答道。

說實話，我也曾經思考過三世書的本質到底是甚麼。

既然是毫無錯漏地記載著每一個人的前世今生，生日死時，那說三世書是一堆堆普通的宗卷的話，大概是講不通的。

但假如三世書是一個神的話，事情就簡單多了。

「所以……你是一個知曉過去未來的……神？」我試探性地問。

輕輕力

三世書直接係神，呢個設定不得了

好短

唔夠喉

望b出次長既比大家睇

依家我日日都7,8點都收工,出得足一千字已經算係咁

「看到水流的人，能夠知曉水裡的一切嗎？」三世書沒有回答我的問題，只是反問道。

「大概是……不知道吧。」衪作的比喻我大概是理解的，但要怎麼套用於時間上，我又真的說不出來。

凡人在靠近真理的時候，總會產生莫名的悸動。

『記載著凡人三生三世的書』，記載的是未來的某一個瞬間，甚麼人會死，怎麼換。

換言之，這是『記載著未來會發生甚麼事的書』。

時間與未來。

思緒至此，我的心跳又慢慢地急促了起來。

「知道誰人會在未來的甚麼時間死，怎麼死，是水流嗎？還是水裡的漣漪？」我試著慢慢推敲道。

「嚴格而言，我並不知道誰會在甚麼時候死。」三世書笑笑：「有關這個議題，我暫時無可奉告；但你會知道的———」

還好三世書他老人家現在不是用著老白他的樣子，不然我可能會忍不住一拳巴下去。

三世書從微笑變成甜笑，道：「很快。」

三世書講話的時候，眼神的焦點是放在我的方向的；但衪似乎並不是看著我，而是看著我位於我背後，遙遠的「甚麼」。

「我可以把這理解成預言嗎？」我不死心地問。

「預言……嗎？」三世書略作沉思：「我大概辦不到；河圖和洛書應該可以吧。」

傳說中，通曉便能知曉萬象森羅的河圖洛書嗎———

「那為甚麼，你會選擇變成老白的樣子？」我對衪的一切深感興趣，問道：「是從我身上讀到的嗎？還是你通曉過去？」

「因為我看到他剛才拉開門，而你站在他後面。」三世書雙手一攤。

………

到底這陰司有沒有比較正常一點的神仙？

「說笑而已。」三世書莞爾：「你和他的過去，會在你身上留下沖刷的痕跡；我看得見。」

「我知道的也不單過去，作為站於水邊的人，我總比在水裡的人看得更清楚一點。」三世書道：「但即使我願意說，你們也不可能會相信。」

「怎麼可能。」我幾乎是不加思索便反駁道：「無論你講的事再荒唐，我也不可能不相信。」

「比方說……」三世書接著說：「這裡只是故事裡的世界，而你是這個故事裡的主角。」

故事？

我是主角？

說甚麼傻話。

「而且我存在的意義是……作者認為這樣比較好填充字數。」三世書的表情越加凝重。

作者？字數？

「………你是……認真的？」我不禁反問。

「……當然是假的。」三世書稍作停頓，然後朗聲笑了起來：「這笑話好笑吧，每次講都有人上當。」

……

「來，這個拿去吧。」三世書笑夠了，便將宗卷放在我手上，道：「記得給老白看看。」

「好。」我接過宗卷。

宗卷雖是布帛所製，但觸手卻是帶著明顯的涼意，就像是冰過似的。

「還有甚麼想問嗎？」三世書微笑著，但已是有逐客的意思了。

「好奇一問。」我看著那個沒有甚麼性質的五官，問道：「這是……你的本來面目嗎？」

「你剛才沒看到嗎？」三世書道：「來。」

三世書站起身來，手在我眼前一揚。

仍是那個冰寒的房間。

閃爍不定的螢光比剛才顯然明亮了許多，而七色光點的正下方，是一個小小的……水池。

池面是難以言表的一面虹彩，但顯色竟是低調沉實得很，無數的光點從稍高的地方緩緩向池面飄落，然後隔於池身，揚出一小圈的漣漪，連漣漪處又晃出另一道小小的光點，慢慢地飄往上方。

我看著自己在池面搖曳著的倒影，竟湧出一道往池裡跳的衝動。

我強行逼使自己站直，向池邊打了個招呼，道：「謝謝，我先行告辭了。」然後轉身離開。

終於有空閒追返文 推

笑左

訓著左，今晚補

我個名翻番嚟

望B! 出文未！

凌望巴等緊你個故呀

好耐啦大哥 文啊

屌又中你伏 竟然我會信你

出黎呀柒頭望

柒頭望寫緊稿 今晚老閪都比返千章大家

等緊

文呢

唔見咗咁耐 嬲

等你呀望B

失蹤人口望b

人呢

望b

望b 去咗邊
我掛住你 啲文

Where are you now?
Atlantis
Under the sea
Under the sea
Where are you now?
Another dream
The monster's running wild inside of me
I'm faded
I'm faded
So lost, I'm faded

咁夜都仲未有

仲係冇文

門外。

我推開門，老白倚在牆邊，抱著手等著。

「搞定了。」我晃晃手上的宗卷道。

「怎麼樣，有意思嗎？」老白問道。

「累死我了。」我嘆氣。

「累？為什麼？」老白眉頭一挑。

「他變成了你的模樣跟我講話。」我道。

「………然後呢？」老白問。

老白似乎不是很了解令人累的地方在那裡。

「然後他還用你的模樣笑了。」我接著道。

「………那又怎麼樣？」老白接著問。

「………沒事了。」我答。

大概這傢伙是沒自覺自己平時從來都不笑。

「總而言之，似乎我惹怒他了。」我道。

我想起那個滿是逐客意味的「還有甚麼想問嗎？」

「你把三世書惹怒了？怎麼辦到的？」老白眉頭開始上揚。

「衪有點古古怪怪的，我不是很懂怎麼跟他相處。」我有點心虛。

「神仙那有不古怪的，你看陸離。」老白白眼一翻。

……也對。

「不是這方面啦。」我擺擺手，道：「他說了些古古怪怪的話；他說……這是一個故事裡的世界，而他會存在，只是因為作者覺得這樣比較好填充字數。」

我重複三世書的話。

說實在的，他這樣講的時候，表情有種莫名的無奈；作為一個講笑話的表情，實在有點難以理解。

「哦，這個他也跟我講過，然後他還有沒有跟你講甚麼？」老白眉頭揚得更高了。

「他也有這樣跟你講？」我好奇地道。

「對啊，」老白道：「他還跟我說，你是這個故事最重要的配角，在未來，你會遇上主角，然後他會守望著你成長的。」

「這就巧了。」我也是白眼一翻：「他說，我就是故事的主角。」

本來在我內心的深處，還有那麼一點點的空間認為，三世書講的有機會是真的。

也許真的有某種存在，從時空與空間的彼方操縱著這個世界的一切。

但從老白講的版本而言，大概三世書只是真的在說笑而已，畢竟我不可能會守望著老白成長，反過來還差不多。

「………說甚麼傻話。」老白道。

「就是。」我答。

因為有要事，所以我禮拜五，六晚都係接近通宵
今日有半日假我會盡量追返,追返3更應該是沒有問題的。
希望咁多位讀書大佬原諒

好啦

點都好 都是身體要緊
抖一抖先再寫啦

「所以你是怎麼惹怒他的？」老白接著追問。

「我反問他是不是認真的，他就說，這是個笑話而已。」我答。

「嗯哼？」老白示意我繼續。

「然後他好像就生氣了。」我道。

「這就怪了，我記得當時我也是差不多這樣問的，他也沒生氣。」老白疑惑。

「我也不清楚，可能我在別的地方惹怒他了。」我也疑惑起來了。

「你們還講了些甚麼？」老白問。

「呃……我問他是不是能夠知曉過去未來……或者能夠預言甚麼的。」我回憶著剛才的話題：「他跟我說時間大概像是水流，而他是觀察水流的人，我們是在水中的人，所以他能看得比我們遠一點。」

「天啊……你居然敢和三世書討論時間，了不起。」老白有點呆然。

「怎麼了嗎？」我問。

「你敢不敢在陸離面前談種花？」老白反問。

在陸離面前談種花嗎……

我還沒思考到陸離會怎麼回答我，只是腦海裡浮現出他大概會擺出一個關愛智障兒童的表情。

「……應該是不敢的。」我答。

「就是。」老白道。

現在回想起來，大概我是真的冒犯三世書了吧，作為在水中的人，我卻對他的能力評頭品足的。

「算了，下次小心一點吧，三世書衪脾氣挺好的，大概也不會記仇。」老白道。

「這樣說來，你跟三世書很熟嗎？」我問道。

從進去前，老白那種看好戲的態度，和現在他對三世書的個性的評價而言，他倆大概也是相交非淺。

「說是很熟也談不上，但總算是認識吧。」老白道：「在過去，我有一段很迷茫的日子，那時候每次去拿宗卷，三世書都會跟我聊聊天。」

「迷茫？」我一愣，不加思索地問道。

這樣問大概也太欠考慮，我連忙又接著道：「不，我的意思是……」

「嗯，迷茫。」老白似乎是不怎麼在意我剛才的冒犯，接著說：「那時候我也沒搞懂怎麼樣才是一個好無常；所以每次要接引亡者時都很害怕。」

即使陸離自己已經講過一次，現在由老白自己再重覆，我還是覺得，老白在接引亡者這事上顯得很青澀這回事實在顯得很不可思議。

在我心目中，老白大概是在第一次接引亡者時，已經能瞪著那雙該死的死魚眼，好好地安撫亡者的情緒。

「那個時候，三世書會跟我聊聊天，給我一點建議。」老白接著道：「所以慢慢便熟悉起來了。」

「所以你也會慢慢習慣的，努力吧。」老白拍拍我的腦袋。

「嗯。」我答。

老白沒有冷嘲熱諷，倒是一副前輩的樣子指導我這件事實在讓人不怎麼習慣。

「具體而言，三世書給了你甚麼建議呢？」我隨口問道。

「例如吧……在屍體面前安定心神的方式？」老白答。

「哦？怎麼安定。」我問。

「這樣。」老白舉起食指，旋起一點靈力，點往我的靈台。

一小股清涼的靈力從我靈台處散往四肢八骸，整個人都清醒了起來。

「看懂了嗎？」老白問。

這不是太難理解的術法，我也伸起了食指旋起了靈力，展示給老白看。

「嗯，差不多了。」老白伸指按向我指尖上的靈力，滿意地道。

「這是甚麼時候教的？」我想起了甚麼，問道。

「第二次接引之前？」老白稍加思索，答道。

「哦……怪不得。」我道。

那個怪字衝口而出之後，我剛發現這樣講似乎很危險，所以「不得」兩個字漸漸輕了下去，結果反倒更可疑了。

「怪不得？」老白好奇地道。

「哦，沒事沒事。」我連忙推搪過去。

「怪、不、得、？」老白似乎是生氣了，一字一字地問。

在這時候，坦白從寬大概比較明智。

「陸離講的。」我為了保命供出陸離：「陸離說你第一次接引的時候……」

這時我良心發現，覺得停在這裡讓老白自己猜，大概陸離活命的機率會高一點。

「第一次接引的時候怎麼了？」老白很溫和地問。

「…….」我試著沉默，抵抗一下。

「怎、麼、了、？」老白重複。

「就……呃……吐了。」陸離，抱歉。

「那棵臭雜……不，陸離他還講了甚麼嗎？」老白的聲線更溫和了。

「沒……沒有了。」我小心翼翼地答。

「那棵臭雜草……」老白低聲地道。

對不起，陸離你安心上路吧，我會懷念你的。

柒頭望

望b ~

我默默為陸離祈禱他不要死得太慘，然後趕緊轉移話題，以免被老白遷怒。

「說起來，剛才三世書叫我記得把這個給你看看。」我們在離開玄冥宮的路上，我拿著宗卷遞給老白。

這宗卷有夠冷，我想。

「給我看？」老白有點不解，然後伸手想接過宗卷，道：「有講原因嗎？」

「這倒是沒有。」我答，然後將宗卷放在老白掌上。

宗卷一觸老白手心，老白神情便是一異。

「怎麼這麼冷？」他驚道。

「呃？」我完全沒有預期老白會有此一問，只是一愣。

「平時不是這樣的嗎？」我問道：「我還以為這是正常的，畢竟那個池子冷得要死。」

這時我們剛離開殿門，老白將那宗卷按在我的臉頸上。

「這宗卷可是普通的布帛，怎麼可能這麼冷？」老白反問。

初春已過，便遠未到立夏，十殿裡的天氣大概算是滿宜人的，在初春的陽光下，布帛宗卷接觸頭頸竟是冷得令我打了個寒顫。

也許是剛才三世書所在的房間也是冷得要死，握著宗卷時感覺還沒那麼明顯，現下在太陽底下一照，才發現這宗卷實在冷得不尋常。

「所以……以往的三世書不是這樣的？」我問。

「你不是握過好幾次了。」老白沒好氣地答。

也是。

無論是李元還是老太太的三世書，我都曾經握在手上，但觸感也只是普通的布帛而已，沒有任何異常。

「而且……你說池子？甚麼池子？」老白腔調帶著一點點好奇。

「就池子啊，三世書房間裡面那個。」我答。

「三世書的房間裡面有池子？」老白尾頭一皺，似是大感疑惑：「那裡那來的池子？」

「哦，不是三世書那房間裡另外有池子。」我以為老白是誤會了我的講法，解釋道：「是三世書本來面目的那個池子。」

「………天啊……」老白一臉看到鬼的表情。

不對，我們本來就老會看到鬼。

我更正，老白一臉在陰間看到活人的表情。

「所以……你看到了三世書的真身？」老白強行從牙縫擠出幾個字，問道。

「對啊，我問看他的化形很奇怪，便問他這是不是他的本來面目，然後他就現出了那個池子了，那個池子是衪的真身沒錯吧？」我一頭霧水。

「首先……我不知道三世書的真身是甚麼，我沒見過。」老白掩著眼睛大嘆道：「更重要的是……你跟三世書討論時間就算了，你還敢問他真身是甚麼？」

「有問題嗎？」我更疑慮了。

「你敢走到忘軒，然後跟陸離道：『嘿雜草，你把真身現出來我看看。』這樣講嗎？」老白露出一臉關懷弱智兒童的表情的表情。

「大概是……不會。」我心虛地答。

如果我真的這樣做，應該會被陸離笑著磨成藥粉，然後貼上標籤按重量出售。

上頭還會標著『不怎麼有效的仙根持有者』之類的。

想到這裡，我就是一陣後怕，得罪了三世書大概不會有甚麼好果子吃。

「懂了吧。」老白又嘆了一口氣：「下次記得道歉。」

「知道了。」我答。

「三世書脾氣還滿好的，你好好道個歉應該沒事的。」老白答。

「嗯。」我認真的點頭。

不該發生都發生了，老白似乎也沒打算追究下去，便掎過這個話題，慢慢攤開了宗卷。

「小子，」老白臉色一變：「你剛才進去前說，這次接引你想主導？」

「嗯？」我好奇。

「無論任何情況……」老白問：「也是這樣想的嗎？」

我第一個感覺是老白這反應是裝出來的，想考驗我的決心。

但老白的臉色實在凝重，怎麼看都不像是在嚇我或者開玩笑。

大概宗卷上有甚麼地方不對勁。

「………」我有一點點想要退縮，但我覺得我不應該。

不對勁的工作總不會只有這麼一宗，知道不對勁就退縮也實在不像話。

「對。」思索過後，我也凝重地問。

「好。」老白一嘆：「但答應我一點，千萬不要衝動。」

「千萬千萬不要。」他重複。

Push

望b 睇到好緊張

一齊lamlam脷

我又嚟

推

失戀既感覺真係好痛好痛

我深吸一口氣，從老白手上接過宗卷，然後慢慢攤開。

許振財，行年五十七，今宵子時正陰陽壽皆盡。

陰陽壽……皆盡？

我不解，便指著那裡問老白道：「陰壽是甚麼意思？」

「本來從下陰間受秦廣王初審之後，到往生橋盡頭的前一步，這一段日子叫陰壽，也就是身為鬼物的壽命，一般用於次審，活在枉死城的日子和還陽探親的時光。」

「但凡人戀棧塵世，不是人人都肯認命。」老白一嘆，道：「也有人逆天改命，把這陰壽用於廷長陽命。」

「一般而言，常人陰壽都是數以十年計的，這人能把陰壽借盡，也是一個狠角色。」老白接著解釋：「一年半載的話，陰壽借起來不難，有能之士開個壇作個法就好了；但把陰壽借盡……可不是甚麼容易的事。」

「你的意思是……此行會很兇險？」我試探性地道。

若是有能人異士能借盡陰壽，或許他就能與我們干旋，場面未必是我此等新手應付得來的。

「也不至於，但……至少麻煩是少不免的。」老白有一點點顧左右而言他：「走吧，時間沒剩多少了。」

我點點頭，兩人都加緊了腳步。

一般而言，三世書到手都是記載著明天的亡者，所以一換日便到的子時時間最緊逼。

我們換好行裝，陰風一踏便往趕緊陽間駛去。

順帶一提，那宗卷的冰寒在離開玄冥宮後，也就慢慢散了，似乎那冰寒也不是甚麼巨大的異象，反正我和老白也研究不出個所以然來，也就只好先不管了。

以往接引都是老白帶的路，按他的說法就是「拿著三世書就知道該去那裡。」

我當時還心裡頗有那麼點微言，想道怎麼解釋得這麼玄，聽都聽不懂。

但現在踏入陽界，我才懂這句「該去那」是甚麼意思。

三世書的宗卷輕輕地，有間距地振動著。

並非整個宗卷振動著，而是宗卷裡頭某一個微小的點在輕輕地振動著。

假使閉上眼睛，這應覺就越加明顯了。

這振動明顯具有方向性；最初那振動大概在手背往內的位置，但我往左轉了90度之後，振動便大概位於虎口前後了。

這感覺很難用文字說明，我試著往那個方向舉起宗卷，振動顯然變得更明顯了。

「這個方向？」我不是很有自信地道。

「全聽黑大人指示。」老白不置可否，只是輕輕低頭地道。

「別鬧。」我說。

「黑大人要有點自信嘛。」老白打趣道。

看來這傢伙已經打定主意要作壁上觀了。

雖然不是十分肯定，但大概還是沒錯的，我足下一點，便往著振動的方向飛去。

陰風平穩地飛行著，我輕輕踏開八字腳，把重心放低了一點點，然後感覺自己這陰風似乎是還踏得滿好的。

我正想要跟老白講，然後發現老白打了個哈欠，盤腿坐了在陰風上面，右手搔著後腦。

⋯⋯老白你能不能別這樣打擊我自信心。

「黑大人，怎麼了嗎？」老白看我神情複雜地盯著我，便問道。

「⋯⋯沒事」我答。

推呀推

推爆佢

深夜一推

再推啊

主角同老白好gay

live左

訓死左，今晚補

大大力推

我們眼前的不遠處，是一座位於山腰的豪宅。

不是那種建築密度稍微低一點，建得稍微大了一點就自稱豪宅的房子，而是真正半方山壁只坐落了約三數棟的真正豪宅。

從宛延而上的馬路盡頭那扇快要兩人高的大閘開始算，這宅子連配套的前後花園少說也得有上萬呎，四層高的宅子以歐陸風格設計，配上花園邊緣那幾乎就是城牆般森嚴的圍牆，儼然就是一副城堡模樣。

我倆懸停於大宅的正上方，我手上所握的三世書整卷書軸平均地強烈地振動著，像是在高呼我已經找對了地方似的。

「應該是這裡沒錯了……吧？」我還是沒甚麼底氣，看向老白問道。

老白點點頭，我便按下陰風打算降落於前院。

但剛按下陰風沒多久，我便明顯地覺得不對勁；往向大宅的各處汗毛都莫名地輕輕豎立了起來，硬要講的話就像是把手伸往充滿電的靜電球處一樣。

這感覺有點像陸離用作看守田地用的符界，可靈力的脈動卻是頗為粗糙，該是術者的技術並不怎麼到家。

雖然拿凡人來和陸離比似乎也太不公平就是了。

我扶起陰風，指往下方向老白示意：「這……不是我搞錯了吧。」

「是結界沒錯，」老白瞇起眼睛道：「似乎是警報用的。」

「要怎麼辦？黑大人。」老白道：「這東西沒攻擊性，直接穿過去也是向術者作個招呼而已；但不想被術者發現的話，要潛進去也是辦得到的。」

怎麼辦嗎……

說真的，我自己是沒甚麼頭緒，也不懂該是光明正大地進去還是潛進去比較好；但我只是覺得，假如是老白作決定的話，他才懶得偷偷摸摸地潛進去。

「不用折了，直接進去吧。」我深吸一口氣，直接跳下了陰風。

我衣袍獵獵地越過了結界，身軀越過結界時，有一點莫名的不適與暈眩，但不至於難受，感覺有點像暈車。

我屈膝落地，然後慢慢站定，輕拍了兩下自己的後腦以驅散剩下那丁點暈眩和作悶的感覺。

旁邊落地的老白倒是一臉輕鬆自在，完全沒有被結界影響到的感覺。

或許是我拍腦袋的動作嚇到他了，老白有點關心地問：「怎麼了嗎？結界影響到你了？」

「沒事，只是穿過結界時感覺有點暈暈的。」我答。

「現在沒事了吧？」老白接著問。

「應該是……沒事？」我仔細地確認自己的狀況，答。

「嘖，不知道這結界有沒有混了甚麼東西。」老白瞇起眼睛道。

「百解去！敕令！」老白劍指一捏一劃，整個結界便發出在濕毛巾下敲碎玻璃的悶響，然後粉碎。

我在旁邊也是看呆了，按穿過結界時的感覺而言，這結界要破不難，但要像老白這樣不找靈基不應法訣隨手便破，絕對是不可能的。

但結界一破，呼吸明顯一暢也是事實；似乎這結界也不是純粹的警報之用。

「這招呼夠隆重了，走吧。」老白道。

老白和我並肩走到大宅門前，老白站定看向我，似是詢問我的意見。

我笑笑，伸指一點直接拍開了正門。

「恭迎黑衣、白衣部將兩個大人尊駕，有失遠迎還請見諒。」踏進門內，一道清冷的聲音響起。

辛苦了

望仔

有d緊張

細細力又一推

望b係咪好忙 已經一排冇見你同我地傾計啦

比比
忙過前排好多，成日返工坐低冇耐就天黑
真係好多謝你地幾個成日幫我推

快d唞下
唔係就推凌望出馬路

推佢老母咁推

雖然這一句招呼用字上可謂是必恭必敬，但講話人的語氣卻半點恭敬的感覺都沒有，反倒帶著強烈的傲然與……厭惡。

此外，他講話的聲線，鑽入耳中讓我有點莫名的異樣感覺，但客觀而言，他的聲音也只是普通男性的聲線；我也沒辦法指出那裡出了問題，只是總覺得有甚麼地方怪怪的。

老白倒是似乎看出了甚麼異樣，看著聲線的來源眉頭大皺，眼神裡滿是莫名的訝異。

廳內一共有三個人，講話的人坐在客席的太師椅上，而主人席則是坐著一個略為肥胖的中年男子。

兩人的面前，原來該放著傢具的大廳已被清理得乾乾淨淨，在大廳的正中心放了一具棺材，棺材蓋很是隨便地橫在棺材上方，棺蓋上有幾個手指粗幼的洞，燈光一照挺是明顯；而在棺外，一道道淡金的紋路縱橫交錯，紋路的最外緣用柳枝重重圍著，只剩下一道缺口，缺口上放了一個小小的香爐，上頭有三根幼幼的清香燃燒著。

而在棺木的旁邊，一個略顯瘦弱的中年男人站著，東張西望的顯得很是無措。

剛才講話的，是一個年齡實在難以判斷的男人。

他一身藏青的長褐披在身上，頭上一頂墨黑的混元巾，盤了一個小小的髮髻，服飾比我們還像古人，從裝束判斷該是一名道士；但即使身處現代，他一臉銳利的五官配上這裝束又半點不顯突兀，就像是他本該如此穿載一般。

看著他的五官，我那種奇怪的異樣感更明顯了，但我還是說不出原因來。

他雖然是少年模樣，大抵不過三十，但雙眼左右的魚尾紋卻明顯而濃重得誇張，額上的深紋更是深得有如老人，而頭上煩惱絲竟是黑白相間，甚至白的比黑的更多。

講得具體一點，他從鼻尖為界，往下完全是一副少年模樣，皮膚光澤，往上便儼然是個小老頭。

他坐在木椅上，雙手懸在胸前，十指指尖相觸，緊盯著我們兩人。

「喔……終於來了，兩位無常大哥好啊～」旁邊另一位略為肥胖的中年男人道，語氣不但沒有一點恐懼，還帶著些許戲謔。

那道士只是皺起眉頭瞪了中年男人一眼，然後便繼續保持原來的姿態，緊盯著我們。

那位肥胖的中年男子體內沒有半點靈氣，天靈處已是一片白青，眼底也是一片藏紫，但中氣卻還是好得不得了；我仔細一望，他在脖子上掛著了甚麼東西，被衣服蓋著看得不太清楚，但從那裡竟是涓涓流出一陣陣的靈氣包裹著他整個身軀。

現在的場面實在太也異常，我連作夢也沒想過居然還有這樣笑著與無常打招呼的人。

正沉默間，大廳後頭掛著的一座大鐘便噹噹噹地響了起來，子時到了。

肥胖的男人一時氣行不暢，猛地咳嗽了起來，猛然的咳嗽聲間，他看起來竟像是有兩道人影重疊起來，又沒辦法完全同步一樣，顯是靈魂離體的先兆。

「時間到了。」老白道。

「許振財，行年五十七，今宵子時正陰陽壽皆盡。」我展開三世書，念道：「許振財，跟我們走吧。」

「且慢，人還沒死呢。」道士高聲阻止。

一入黎就有文

求加速!!

嘩 我一次過追到呢度

望bb

一次個live就放低兩隻正皮支持下啦 post1差少少400

望b 加油啊
我會努力推文

我都會努力lamlam脷

一早正皮左 早知strong hold

熊b話推

lam

深夜一推小望b

真係好鬼正

lam下望b先

好淫賤

Hehe不了
今晚會出返呢兩日既文

你地預聽朝5點就有得睇啦

Push push

不要說穿

望b 要守信用

聽朝五點都照推

報時 現在是一點零九分
文呢

望b乖 唔好掛住打飛機

推啊

聲音未落，道士便一拍椅柄猛地站起，身上所披的長褐跟隨著道士的動作也是倏地揚起，顯得正氣十足。

「許先生！不要回話，回了你就正式歸陰司管理了。」道士向許振財道。

許振財剛才似乎是想要張開嘴巴答話，但在道士一喝之下便把話語吞下去了，只是嘴巴微張愣著。

「兩位大人，魂未離體便硬宣三世書，未免有違陰律吧。」道士向我倆道。

談起陰律，那些堆起來比我都高的破書我可是一本都沒成功讀完，我甚麼時候覺得睡不著便隨便拿一本來讀，沒幾分鐘便睡得死沉，大概比到陸離那去求安眠藥都有效。

所以現在被一個凡人拿陰律來壓我，我竟是一時語塞，不知道如何回答才對。

老白也是深知對方拿陰律壓我我絕對無話可說，只是踏前半步，道：「使法具硬拘生魂大違天和，道士你清楚代價的吧？」

道士哼了一聲，便算是回答了。

我仔細觀察許振財，他現在的狀況大概是位於生與死之間；他的靈體明明清晰可見，但又重疊於軀體之內，看起來說不出的奇怪，大概就是老白所說的法具的功勞。

「子時到了，葉先生，麻煩你動手。」道士瞪向棺木旁的中年男子處，說道。

被稱為葉先生的那位中年男子似乎只是普通人，既不帶修行，也非死亡邊緣，所以從我們進屋的動靜開始，他只是一臉惶恐地東張西望，直至道士和許振財都看著我們，他才跟隨他倆的視線看向我倆，但從他眼中的焦距而言，他大概也只是盲從能看到的兩人而已，並非真正看見我們。

「許先生，我們談好的……」葉先生向看許振財，聲音顫抖著問道。

「沒問題沒問題，你妻子的手術包在我身上，我也向你保證你妻幼下半輩子衣食無憂。」許振財擺擺手，說道。

這許振財大概是真的超級富豪，剛才跟我們講話時還保持著最基本的尊重和禮貌，但現下和別人講話便帶著一股揮之不去的頤指氣使；但這居高勢下的姿態卻是自然無比，可不是一時半刻能夠裝出來的；只能是多年來久居上位養成的習慣。

「葉先生你放心，假使許先生反悔，沒完成了你宿願的話，這咒法是發動不了的。」道士在旁邊插話道：「許先生，也煩請你盡力照顧葉先生妻幼，畢竟這咒法反衝與否可不在我的控制範圍內。」

道士插話後，一直在旁不發一言的老白眉頭便是一挑。似乎有些許驚訝，但現下我可沒機會走過去問問他怎麼了。

「知道了知道了，錢能解決的問題都不是問題。」聽到道士的說話，許先生只是輕蔑地又擺了擺手。

從他倆的對答而言，他們似乎不是在演戲敷衍那位葉先生；而葉先生應該也得出了相同的結論；他咬咬牙，雙手用力拍了拍自己的臉頰，便踏進了他身旁那具棺材裡頭。

從踏進大宅門口開始，這事態的發展便高速脫離我的預想，我竟是完全不知道自己該如何應對。

我深吸一口氣，試著快速地整理現況。

老白的原則是沒有人死之前，他不會做任何事，而且這次早就講好主導的是我，他更加不會出手；事實上他現在正負手而立，饒有趣味地觀察著那個道士。

許振財的名字的確是寫在三世書上的，為什麼他這麼有自信自己不會死？

那道士又何德何能否定三世書的宣言？

這時，葉先生已踩在棺內，從懷中摸出一把短匕。

『嚴格而言，我並不知道誰會在甚麼時候死。』

這一瞬間，我腦海閃現出三世書講的這一句話，和他講這話時那個奇異的笑容。

『有關這個議題，你會知道的———』

『很快。』

一道閃電瞬間劃破我的腦海。

這麼簡單的事，為什麼我現在才猜得到？

那道閃電不但劃破我的腦海，同時也從脊髓往下劃破我的全身，使我全身如墮冰窟。

這………是在玩弄生死。

葉先生用力閉緊雙目，緊咬牙關，提起那短匕便用力往自己心窩刺去。

「停！」我猛力怒喝道。

我強行鼓動靈力，葉先生握著短匕的手像是被甚麼鈍器敲到一樣，短匕直接脫手，掉在不遠處的地上。

「道士！生死之事豈許你肆意玩弄？」我怒喝道。

在來這裡之前，我已經做好了心理準備要迎接誰的死亡。

畢竟生有命死有時，這是天律，誰都阻止不了。

但誰該死誰不該死，居然可以被凡人左右，這事我絕不原諒。

我一喝之下，大廳內一片寂靜。

廳內所有人都大為驚訝，許振財似是慌了，畢竟事關他的生死，緊盯道士看他有甚麼應對；而道士也是神情大異，該是沒預期過他的舉動會觸怒無常，但旋即便強壓下來，又換上一副冷靜的表情。

而站在我身旁的老白，只是微微一驚，便回復成那個無悲無喜的表情。

「這位八爺，活人之事可不在無常的管轄範圍之內吶。」道士立起劍指豎於胸前，明顯地警戒著我們。

我狠瞪著道士，但他似乎並不怎麼害怕我們。

「這位七爺，」道士似乎看出了老白長期的沉默大概是有原因的，便指名問老白道：「你怎麼說？」

老白沉默半刻，踏前半步，抬臂橫在我前方，答道：「對，道士。」

真係5點

之後呢

幾日無推

無嗱？

篇文好長

嘩，係文呀

我嫌佢多得濟 兩日份量真係睇死人

我覺得唔夠

好正啊

曲直難分，真係好難捉摸

知就好啦

有d緊要野煩緊，我盡力寫，但今晚真係未必出到文

等你

咁無計啦

加油

好啦咁

望b 有咩咁煩啊

望b we love u

一推再推

老漢推望B

多謝大家 今晚會有文，聽朝睇啦

5點都無應該要等到9點

應該返工野

樓豬你煩完好快啲出文啦

望b我等你出文呀

望b 煩到唔應我機

讀得書少，樓主呢句話係點解

聽故唔好駁故

望b望b我愛你

對面的道士問話後眼神很是凝重地緊盯老白，老白答話之後，他便是神態一鬆，嘴角稍稍弧起，感覺是放寬心下來了，但那劍指仍是豎得筆直，隨時準備著變故。

「凡人魂未離體，我們的確不會做點甚麼。」老白道。

「這位八爺未免也管太寬了吧？無常豈可不依陰律？」道士似乎是看出了老白明顯是我倆中地位比較高的一個，便直接向老白投訴我的行徑。

「黑先生，沒了黑旗令，行事您得小心一點。」老白意味深長的向我稍稍低頭。

我一愕，然後強裝冷靜點了點頭。

老白大概是知道事態這樣發展下去，我定必會被道士所輕視，才假裝地位比我低般勸戒我。

從我任職無常以來，這也是老白第一次喊我黑先生。

那邊的道士聽到黑旗令三字，甚至連假裝冷靜都幾乎沒辦法了，臉上的驚訝蓋都蓋不住，好一陣子後才能勉強壓下去。

我見狀也是大感疑惑，剛才那道士可是天不怕地不怕，這黑旗令到底是甚麼？

但機不可失，我便試著向道士進逼。

「活人的事我們無常不管，但這樣玩弄生死之事，這黑旗令……哼？」

我強裝出一副成竹在胸的表情，試著向道士施壓道。

道士也是不知我底細，眉頭便是一皺，然後從喉頭硬擠出一句答應：「貧道自有分吋，兩位不必擔心。」

「他叫葉先生……是吧？」我看威脅見效了，試向再進一步，想從道士手下把他救下來。

這房子裡三個人，我和老白不算；許振財自是不用說，他是真正該死的人，佈這局來自是貪生怕死動機不純。

而那道士……不知是收了甚麼好處才替許振財辦事。

只有那葉先生，從頭到尾都不清楚發生了甚麼事，從他們剛才的談話而言，大概是打算用命去換錢。

「是，小的姓葉。」葉先生一臉驚恐，語帶顫抖地回答。

我一愣。

本來這句是問道士的，我可沒預期到葉先生突然就能看到我們，但似乎從我震開他手上的短匕之後，他看向我們便不再失去焦距了，似乎是已經看得見我們。

能看到無常的，要不帶著修行，要不年幼靈氣未濁，要不……已踏入生死之間。

我強裝平靜，緩緩地展開三世書瞄了一眼。

上頭寫的……已經不是許振財了。

三世書上的墨字大概不是真正的墨水字，更像是一些活著的「甚麼」———原來好好的「許振財，行年五十七，今宵子時正陰陽壽皆盡」現下已經化成一道像是蚯蚓似的墨色痕跡；那團墨跡並不單純地固定在化開了的狀態，而是像活物一樣細細地蠕動著。

它們聚集成某些像是字的東西，又散開成某些看不出意思的墨團。

在那團墨跡上，開首處已經看不清許振財三個字了，而且……大概只是錯覺，我也希望這是錯覺，開首處的那一小團墨字，現在怎麼看都像是一個葉字。

「葉先生，」我沒有辦法形容當下的感覺，只是順應心情便問道：「你……怕死嗎？」

人那有不怕死的，這問題也未免太蠢———我心想。

所以，答怕吧，葉先生，然後將剩下的交給我。

我會幫你的，絕對。

我在心裡暗下決心。

「我不想死，」話語到此，葉先生似是習慣了我倆的存在了。

他稍加思索，似是想通了，又或許是接受了，便一片清明的答道：「但假如能換來這麼多東西的話———值得。」

「所以，沒甚麼好怕的。」他釋然地笑笑。

「葉恬然，行年四十五，今宵子時二刻陽壽該盡。」

三世書上墨字的蠕動……停下來了。

世界級on9,今朝寫完冇咁回覆就返左工,依家到屋企先睇到
多謝各位既支持同鼓勵，今晚都係會有文的

啜卜加油呀

我已經準備好了，當他回答「我怕死」之後，我可以向那道士發難，然後毀掉許振財身上的法器；許振財的魂離體之後，其他事都好辦。

然而，葉恬然的回答是———「他不怕死。」

當下，我只能呆然，沒能馬上回答些甚麼。

「為什麼？」好半晌之後，我問道。

「我太太有肝癌。」他道：「我這輩子的積蓄都丟進去了，治療總算有點起色。」

「剛好前陣子醫生說有吻合的肝臟，當時感覺像是夢想成真似的———我盼星星盼月亮就是盼她能康復，希望她健健康康的。」說著說著，他身上的恐懼越來越淡，只是平靜地講出這一段往事：「但錢不夠。」

「這機會錯失了，我想……不會再有下一次了吧。」他語氣中剩下的最後一點點顫抖都沒有了，現在更像是替自己疏理思緒。

話語間，他走到不遠處，撿起剛才幫我所擊飛的短匕，然後道：「然後事情就很簡單了，我適合替許先生換壽，我這一條命可以換她的一條命，再加上她和那個笨兒子這輩子花用不完的錢，挺值得的。」

他仔細地研究著那柄短匕，手指輕輕地掃著短匕的刃鋒。

「挺值得的。」這是他的結論。

許振財用錢勢換壽有違天和，自是有罪。

道士助紂為虐也是難辭其疚。

而葉恬然，他做錯了甚麼？

他不該這麼愛他的妻子嗎？

他不該將自己的生命當作籌碼嗎？

既然他沒有錯，我又憑甚麼阻止他呢？

「錢……總會有辦法的吧？」我試著勸導他：「你的妻子也不會想你為了她而這樣做的。」

「二百多萬。」葉恬然道：「我銀行裡面就剩不到十萬了，那來二百多萬。我是想不到其他辦法了，所以———」

他話語至此，直接便將那柄短匕捅進自己的心窩，決然而迅速地。

我在不遠處甚至反應不過來，只是愕然地看著那短匕沒入及柄。

當我反應過來時，一切都已經太遲了；我想要衝過去，但老白在旁緊按我的肩頭，好阻止我的行動。

他直挺挺地倒進了那個棺材裡面，心窩處那短匕只剩下手柄露出在外頭，實木的柄像是在吸收著他的心頭血似的，慢慢變得通紅。

然後就是差不多該要看習慣的景象了。

另一個葉恬然，心窩處沒有插著一把短匕的葉恬然站在棺木外頭，呆然地看著棺木裡的自己。

而我在不遠處，呆然地看著他。

不知怎地，他的靈軀看起來特別的淡，感覺就像是半透明一樣。

與此同時，道士也動了。

他捏了一個手訣，喊道：「陰閌洞開！導星疏流！引濁化清！迴陰生陽！」

咒法剛完，他便向許振財低喝道：「許先生！陰玉！」

許先生聞言，將頸項處掛著的那東西脫了下來，丟往棺木處。

那東西劃出一道清脆的弧線，直接落在棺材裡頭，葉先生的軀體上。

那東西接觸葉先生軀體的瞬間，陣法外的柳枝全都輕輕地抖動了起來。

陣法內的紋路開始發出明滅不定的光引往棺木處，一閃之下便又重回平靜。

葉恬然的靈軀變得穩定了。

「原來也沒想像中這麼痛嘛。」他看著自己的屍體，苦笑道。

我望向許振財，他天靈與眼底處的死兆全都消失了，只像是一個普通的中年人。

「不要意氣用事。」老白道。

我咬牙，展開三世書道：「葉恬然，行年四十五，今宵子時二刻陽壽該盡。」

「你……該跟我們走了。」我深吸一口氣，道。

如果我係葉先生我應該都係作出同樣既選擇

加油

寫得真好

一口氣追到live了
好看

「喔，好。」葉恬然一呆，然後答應了一聲。

雖然現在一切都已經太遲了，但我還是忍不住衝口而出，問道：「你……不後悔嗎？」

「後悔……嗎？」葉恬然道：「大概很快就會後悔吧。」

「我向來都是沒甚麼大志的人，」他自嘲地笑笑：「兩餐溫飽不愁就夠了，在這裡當了好幾十年的執事感覺也挺好的。」

「可是啊———」他輕輕抬頭，回想道:「我妻子以前老是在念我沒大志，不把儲蓄拿去拚點甚麼小生意甚麼的。」

「我在那些時候總想，真的把甚麼小生意拚成了，大概陪你們的時間就得少上許多了吧。現在我每次都能回家吃晚飯，看著家裡吵吵鬧鬧的，我就覺得挺幸福的了。」

說著說著，葉恬然的語氣開始帶著輕輕的哽咽。

「我還以為……我們會這樣子老去。」他試著掩蓋聲音裡淡淡的鼻音，但還是能聽得出來：「等那個笨蛋兒子成年了，我們退休了，存起來的錢也足夠我們到處旅行了吧。」

「所以……做甚麼勞什子的小生意？真的做成了，賺多了錢，那些錢又能幹甚麼？」

想來他大概也知道自己的哭腔蓋不住了，乾脆就變成輕輕淺淺的哭腔。

「然後……她出事了，我才懂得後悔；我才懂得埋怨自己，為什麼沒去拚一把。假如我有努力拚點甚麼的話，或許就有足夠的錢讓她得到更好的照顧。」

「但我知道，我只是怨天尤人而已。」

然後，他沈吟良久良久。

「所以———這次許先生給我的機會，我覺得挺值得的。」他講話雖是帶著哭腔，卻半點不改語氣裡的堅定：「大概沒多久我就會後悔了，所以我才得盡快捅下去。

「還好沒想像中那麼痛。」他苦笑。

許振財和道士的行徑姑且不論，葉恬然這樣子將自己的陽壽待價而沽，大概也是違了陰律的；於十殿審判時自有報應。

但現在，我卻沒有指出這件事的……底氣。

畢竟在我看來，他似乎也沒做錯甚麼。

「那麼，」我強忍心中的酸楚，問道：「這輩子，你過得快樂嗎？」

「挺不錯的。」他笑笑。

如螢般的光遊移在他跟前，然後他把手攤在我面前，說道：「這個，要給你們的，對吧？」

死是平等而神聖的———

我一直以來，都是這樣想的。

然而，也許在某些情況下，死並沒有像我們所想那麼平等。

葉恬然手中的鬼錢，並不如以往所見般發出飽滿的光，而只帶著淡淡而明滅不定的微光。

在那微光之下的鬼錢，更是看起來被侵蝕過一樣，東缺一星西缺一點的。

「因為他的一輩子……理論上還沒過完。」老白在我旁邊輕輕地道。

即使老白不說，我看著那兩枚殘缺的鬼錢，也能猜到個大概。

那鬼錢上的靈氣很是稀薄，大概比正常的鬼錢少了一半有多。

但即使如此，對我而言，這兩枚鬼錢與以往的同樣地珍貴，同樣地滿載著亡者的一生。

「葉先生，」我接過那枚鬼錢，道：「至少這個，我可以幫你。」

「太上台星，應變無定——」我低吟：「凝誓綁志，律！」

我手上的鬼錢化成一道虹光，流往許振財的身上，然後纏於其身。

「凡人，重覆汝誓！」我乾脆地運起了靈力，向許振財喝道。

「我……我會負責葉恬然妻子手術的一切費用，更會給他們一筆足以下半輩子衣食無憂的錢。」許振財在我一喝之下，急忙地道。

「三魂永久，魄無喪傾，律！」我在他立誓後便收了咒，那虹光倏地鎖進許振財的身上。

「記住你說的話，違誓的話，我不可保證你的下場。」我威脅他道。

這威脅並不帶甚麼謊言，用鬼錢發動的誓咒，違誓的代價甚至超於普通的死亡。

話語間，我仔細地觀察著許振財身旁道士的行動；他大概是有能力擋下我向許振財所拖的誓咒，但他只是旁觀著，沒有要出手的意圖。

「葉先生，跟我們走吧。」我道。

「道士，」在準備離開之前，老白說道：「這一次你嬴得漂亮。」

「可是———」老白稍作停頓：「天理循環，報應不爽，你有心理準備了吧。」

「哼。」道士被無常這樣子恐嚇，倒是半點都不害怕。

「報上名來吧。」老白瞇起眼睛道：「或許，我們會再見的。」

「六爻冥錢焦家，」他道：「第五十二代當家，焦秋葉。」

六爻冥錢焦家————

這幾個字，如同轟雷一樣劃穿我的腦袋。

窮撚既下場去到邊都一樣

唔通道士係主角既家人？

接夠龍未

六爻冥錢焦家個朵好型

如果我都搵到個好似呀葉咁好既老公 死都眼閉 佢老婆好幸福

新讀者push

我好似係post1見過差唔多既id

背ID
我自己ID都冇記

cls

是咁的，望B有其他事忙緊,今日休息一天，禮拜6晚會補更返

點話點好啦

我又要推

唔好推

做咩仲推

唔好推喇

推
好好睇

推post定推望b

推post推望b

推～

推望b

咁我推post

8月尾去台灣搵下邊到有得買熊b

這種感覺奇妙而又難以形容。

一直以來，我在成為無常之前的記憶都處於一種莫名地曖昧的情況下。

被老白和陸離救起來之後的記憶是都回來了，但再往前的，我可沒辦法說自己記得。

比方說我記得我愛著紹白，但我不記得紹白的容貌。

比方說我記得天庭的使者帶著陰司悉數兵力圍捕我，然後宣讀了甚麼荒堂可笑的降旨，但我不記得那降旨講的是甚麼了。

比方說我記得我出身的焦家大概是一個令人待不下去的鬼地方，但到底焦家是貧是富我倒是不很清楚。

但焦秋葉所講的「六爻冥錢焦家」六字，一下子就把我關於焦家的記憶全數扯起來了。

這感覺就像是苦思冥想都想不起來的某些回憶，突然在聽見某些很重要的字詞之時，一下子全記起來的感覺一樣。

焦家……第五十二代嗎。

「焦秋葉是吧?」我學著老白的腔調，問道：「焦春秡是你的甚麼人？」

焦秋葉一驚，道：「你們……認識我爺爺？」

「那老頭我何止認識？」我怪笑道：「那你爸爸叫甚麼名字？」

「混帳！即使你尊為無常，我也不允許你對爺爺不敬。」道士怒喝一聲，罡步一踏，顯是準備一言不合就可以開打。

「焦夏煦……對吧。」我道。

聽到焦夏煦三字，焦秋葉面色明顯巨震，但目中的敵意更盛了。

當時襁褓中的嬰孩，現在……都成當家了。

「小友，你冷靜一點。」老白看不過去了，在後頭伸指一點，焦秋葉便被逼退了一步。

「黑大人，公務要緊吶。」老白向我打了個眼色，道。

這樣下去與焦秋葉爭辯大概也是沒完沒了，再說現下也是接引亡者要緊。

我向老白打打眼色，便向葉恬然道：「跟我們走吧。」

葉恬然點了點頭，踏上了我的陰風。

「焦秋葉，今天就到此為止吧，我們大概很快會再見面的。」我苦笑道。

我扶起陰風，葉恬然呆望著服事了數以十年計的大宅。

「一輩子都過了，就別回頭望了。」我拍拍他肩頭，道。

「嗯。」葉恬然轉過身，道：「兩位差大哥，我聽說凡人在頭七可以回家看望妻兒，不知是不是真的？」

大概對他而言，他自己的生死一點都不重要———至少遠沒有妻兒重要。

「也不是一定，得看十殿審理的判決。」老白坦白的道。

「是嗎……」葉恬然的語氣有點失望。

「別擔心，葉先生你是好人吧，那大概沒問題的。」我安慰道。

「好人……嗎？」葉恬然苦笑：「我可不敢這樣講。畢竟在老爺手下做事這麼多年，大奸大惡沒有，小打小鬧，壓榨別人，大概也是犯下了不少。」

「我總跟自己講，我也是受人錢財，主事的又不是我。」
他略作停頓，道： 「但這籍口也只是籍口而已，推搪得過誰，都推搪不過自己的良心。」

「『會不會有一天，我會不得好死？』這問題我問過自己很多次了，現在年紀不少了，也會造關於這個的惡夢。」

大抵而言，他是沒有講錯的———

平白造惡業，十殿自有記錄，即使不是主事者，十殿也不至於天真得完全不追究你的責任。

所以有關於這點，我沒辦法保證他甚麼。

「所以，現在算是有報應了吧。」他想想自己的死法，笑了笑道。

「你也別這樣想。」我道：「十殿審判公正不阿，既然你自問未執惡念，十殿也會還你一個公道。」

「我是隨便怎麼樣都好啦。」葉先生道：「但我真的想回去看看老婆和兒子。」

我稍稍沉默，還是忍不住問道：「你用自己的性命換錢，你的妻子和兒子會認同嗎？」

「我想是會吧。」他苦笑，道：「我妻子老是抱怨我留在家的時間很少。那個笨兒子也說不喜歡老是不在家的爸爸。」

「所以我死了，他們應該也不會傷心到那去。」他說道.

他的家務事我不怎麼清楚，也不知道該如何置喙。

「所以我的事真的沒關係，我只怕老爺食言。」他接著道：「這種死無對證的約定，老爺這些年來可毀了不少。」

「要不，我們替你去看看吧。」我衝口而出道。

「真的可以嗎？太就謝謝你了。」葉恬然聞言喜出望外，深深向我低了頭。

這話語出口，我才驚覺這或許超出了無常應當的範圍以外，所以心虛地看了看老白。

但老白似乎也不反對，只是向我打了個沒關係的手勢。

在陰間安置好葉恬然之後，我和老白便又動身回陽間。

「對了老白，這樣子操弄生死，真的會有報應嗎？」陰風之上，我想起了甚麼，便問道： 「怎麼你剛才講得這麼肯定？」

「不知道。」老白揖揖肩道：「我講出來嚇嚇他而已。」

……

「那你呢，」老白好奇地問道：「為什麼你會說大概你們很快會再見面?」

老白這樣一問，我也說不上來為什麼，只是有這樣子的感覺。

「……不知道。」我答：「我這樣講嚇嚇他而已。」

已經唔記得左主角名，焦夏然？

應該主角係道士阿叔/ 大伯？
估主角係細佬

都係「夏」字輩

道士老豆都係夏字輩 道士係秋字輩
主角記憶中既道士老豆定道士重係嬰兒？

lamlam脷

主角老豆叫焦春秡呀
個道士仲係嬰兒

無文

感覺到戲玉了

訓著左，聽日補，可能中午就有

香港時間嘅中午？

新讀者留名正皮 啱啱追完上個post

文筆真係好好 尤其之前寫老婆婆個part

係樓豬時間既中午

岩岩果篇唔知點解覺得動畫化左會好好睇

主角見到借壽果下，有一種愛德華望到合成狗果種感覺

望b搭咗飛機去歐洲？文呢？

深潛

有冇人計到我地既時差

佢自稱貓頭鷹
但其實係日頭都無得訓既貓頭鷹

「老白，」我在短短的沉默後，開口問道：「由那一天起，過了多久？」

「甚麼過了多久？」老白一臉不解：「那一天是那天？」

「我被你們救下來的那一天。」我道。

既然那個小娃娃都已經是當家了，少說也得二、三十年了吧。

為什麼老白他們一直不跟我講？

紹白……你已經孤身一人幾十年了嗎……

「呃……幾個月前後？」老白思索了一下子，答。

「幾個月前後？」我驚訝地道。

「對啊，不然呢。」老白答。

「不是過了幾十年了？」我追問道。

「那來的幾十年？你昨晚睡糊塗了？」老白皺眉道。

「我對焦家的記憶回來了，」我道：「在我記憶中，焦秋葉還是個手抱的小嬰兒，剛滿月不久，但現在他看起來都比我大了，少說也有二十年了吧？」

「你一直沒發現嗎？」老白嘆了一口氣，道：「你現在住在那裡？」

我沒料到老白會有此一問，一呆，然後答道：「呃……七非宮的鬼吏宿舍？」

「再廣義一點。」老白道。

「枉死城？」

「再……廣義一點。」

「……陰間？」

「對。」老白又長嘆了一日氣，道：「陰間。」

「『山中方一日……』你懂嗎？」老白道。

……世上，已千年。

「陰間與陽界時間流逝並不相同，或許今天我們所見的嬰孩，明天就得壽終正寢。」老白嘆道: 「你早已不是人類了，有點自覺好嗎？」

我聽不懂。

今天的嬰孩，明天會壽終正寢，這到底是甚麼笑話。

「至少……有甚麼比例嗎？」我問道：「陰間的一天是陽界的多久？」

「別再這麼冥頑不靈了好不好?」老白放軟嗓子，溫柔地道：「陰間和陽界的時間流逝差異是很曖昧不明的事，並沒有甚麼比不比例。」

「或許陰間一天，陽界已是滄海桑田，或許陰間幾十年，在陽間亦不過黃粱一夢。」老白道: 「畢竟陰間可是由願望與恐懼所創造的概念，根本不需要甚麼時間流逝。」

我還是聽不懂。

為什麼陰間的時候消逝可以如此……任性？

「你得有自覺，這才是真正的陰陽有別。」老白道：「陰陽界之間並非對等，也不是互相從屬，而是在根本上更加不同和相異的東西。」

「……為什麼？」我衝口而出地。

假如這是陰間的法則的話，這句為什麼實在是愚蠢得很。

時間如何流逝，身處陰間的人又怎會解釋得通。

「我也不知道。」老白道：「但或許……」

老白思索了良久良久，才接著道：「這是為了不斷提醒我們，即使我們能夠身處同一地方，本質上也是完全相異的兩回事吧。」

不知怎地，老白的話語裡，有一點淡淡的，不知道怎麼形容的悲傷與……無奈。

其實係咪全世界都選擇選無視左可能兩個字

「你一直沒發現嗎？」老白嘆了一口氣

「別再這麼冥頑不靈了好不好?」老白放軟嗓子，溫柔地道：「陰間和陽界的時間流逝差異是很曖昧不明的事，並沒有甚麼比不比例。」

呢個point 正，我見識少第一次見人玩，時間冇掛鈎呢件事

所以我係陰間定陽界？

望b 我翻嚟喇

你同望b一齊嘅話應該係喺陰

應該係我地係陽間

「即使如此……」我急忙地道。

即使如此。

焦家的事，或許我還可以置之一笑。

這個世界的所有事，或許我也可以置之一笑。

但有一些事不行。

至少紹白的事，不行。

「紹白的事吧，」老白很乾脆地打斷了我的話，道：「別擔心，她也在陰間。」

我先是心頭一寬，然後又是心頭一緊。

她也在陰間，意思是……

「在陰間，也就是說她也已經……」我沉重地問。

「無可奉告。」老白答：「有一天你會知道的。」

……又是這樣。

老白你能不能找一次解釋事情能夠乾乾脆脆全部解釋清楚的？

「話說回來，那道士是你的……？」老白好奇地問。

「他是我弟弟的兒子。」我答。

這樣子回答的時候，焦家的一切在我腦海裡胡亂地浮現著。

失去記憶前，我大概是痛恨著焦家的，錐心刺骨地痛恨著。

但現在這仇已經淡多了，即使依然鮮明，感覺已是如同看著甚麼故事一樣，那恨依然牽動情緒，卻不再刺痛心神。

「我……是焦家的第五十一代當家。」我道。

當家這身份明明沉重得叫人喘不過氣來，為何他可以這麼自豪地亮出這個身份呢?

「焦家的事，你記起來了？」老白問道。

「嗯，」我道：「大概吧。」

「甚麼時候的事？」老白追問。

「『六爻冥錢焦家』，」我答:「在他亮出這個名號的時候，焦家的事突然就湧出來了。」

「咦？」老白一驚：「那個時候才？」

「對啊，」我有點不解：「不然呢？」

「我以為你剛看到他就發現了。」老白答。

「為什麼？」我皺眉，然後一拍腦門，道：「怪不得你看到他的這麼驚訝，你那時候就發現不對勁了？」

「不然呢，」老白答：「想發現不了還比較難吧?」

「怎麼發現的？」我好奇的問。

「你看到他的臉，沒有任何感想?」

「有啊，他的臉看起來怪怪的，他的聲音也令我有點莫名的感覺；但你不會有相同的感受吧。」

「的確是不相同……」

「所以你是怎麼發現的？靈氣？打扮。」我追問。

「………」老白白眼一翻，伸指一轉凝了個術法，道：「你看看這裡。」

我看向老白的術法，他凝的分明就是道鏡子，裡頭清楚地凝出我的樣貌。

「是我的臉，怎麼了?」我狐疑。

「你倆長得賊像，第一眼就該發現了吧?」老白道:「我還以為他是你親兒子呢。」

「人家亮了名號才發現，會不會有點遲鈍過頭?」老白一臉痛心疾首地看著我。

……

還真的挺像的……

我看著鏡子裡自己的臉，再想想焦秋葉的臉，不禁心道。

「他還不是也沒發現？」雖然很沒底氣，我還是試著反駁道。

「大哥，你帶著那鎮魂臉人家是要怎麼發現得了？」老白的眼神越發痛心疾首了。

………也對。

望b望b望bb

閒談之間，我們已經來到葉恬然的家附近。

他作為許振財的副手，說是窮也不至於，但再怎麼樣也談不上大富大貴。

這可以從他的住所處看得起來，雖然是獨立住宅，但也不過是有點老舊的獨立洋房，說是貴也貴不到那裡去。

但即使有點老舊，房子牆壁、花園和圍欄都整理得乾淨整齊，好好地停在停車位的日本車也是清潔得一塵不染，很是符合葉恬然那小心謹慎的個性。

我倆下了陰風，按了個手訣便凝了人身；我走前兩步想要按鐘，但指頭離電鈴不到一吋便又停了下來。

假如他的家人，還未知道葉恬然已經死了，我該怎麼辦？

要告訴他們嗎？還是先暪著他們？

要講的話，該用甚麼表情才對？

我的手指懸在半空良久，才驚覺老白大概等得不耐煩了。

我有點害怕地望向老白，但他只是一臉平靜地道：「慢慢來沒關係。」

老白這樣一講，我內心鎮定多了；我深深吸了一口氣，按下了電鈴。

「老爸—………」

來應門的是一個大約不到二十的小伙子，從眉眼看，是葉恬然的骨肉沒錯，但他的臉相比葉恬然多了些許決然和英氣，大概是遺傳自母親那邊的。

剛才葉恬然有跟我們講過，他的獨生子剛十九歲，叫葉焉然。

葉焉然推開門的時候臉上帶著明顯的喜悅和期盼，但看清門外站著的是我倆之後，明顯地閃過一絲失望，然後又換上一臉客套的笑容，問道：「兩位是……？」

「我們是老葉的舊識，他在家嗎？」我笑道。

「不好意思，家父不在家，或許兩位留一下電話，他回家了我讓他聯絡你們？」他道。

我心神暗地裡一震，果然許振財他們還沒告訴他的親人。

「我們有……」我正準備告訴他，我們有要事要跟他講。

「你是焉然吧？好久不見了。」化了形的老白笑瞇瞇地走上前，揉了揉葉焉然的腦袋:「上次見你時你還沒斷奶呢？」

「兩位是家父的……？」他自是沒見過我們的，總有多少戒心。

「你還這麼大時我還抱過你呢，都不記得了？」老白打趣地道：「說起來，老葉不在，嫂子呢？」

「家母目前身體抱恙，正在醫院休養。」他換上了一副堅強的笑容，道。

「唉唷這可怪了，老葉可沒跟我們講過啊？」老白皺眉，道：「這可不成，嫂子在那家醫院？」

「不勞廢心……」葉焉然顯是已經心力交瘁，卻仍是裝出一副成熟的模樣，反倒使人心痛。

「不成不成，」老白搖頭：「人都來了，不去探探嫂子可於理不合。」

「我也差不多去看媽媽了，」他看說不過老白，便苦笑道：「要不，我們一起去吧。」

「這樣正好。」老白滿意地笑笑。

往醫院的路上，我們一路閒聊著，也是試著套多一點情報。

閒聊間，我們也慢慢熟悉起來，他講話也是越來越放鬆了。

我們知道了焉然剛考上大學，但不是最想進的科目，而他媽媽的癌症剛好第三期，說是沒辦法治也不算，但再嚴重下去就到不治的第四期了。

但當我們問及他父親的事，他好像都不太答得出來。

「怎麼老葉的事你好像不是很清楚？」我小心的問。

「老爸在家不是很喜歡講話，」他苦笑道：「所以他的事我也不是很清楚。」

「他也是沉默寡然的性子，」我道：「你討厭他嗎？」

「怎麼會？」他連忙否認道：「可是前陣子我們剛吵了一架，說是我進的大學他不是很滿意。」

可在我的回憶中，葉恬然是這樣講的；

「焉然是個勤勞的孩子，或許是有點失準，進不了想進的大學，我也忍不住訓了他幾句；」他搔搔鼻子，苦笑道：「但至少他選的是他喜歡的科目，希望他能夠在這幾年學會如何在社會立足吧。」

「你覺得你爸爸生氣了嗎？」我問。

「……嗯。」他略加思索，答。

「或許他只是想鼓勵你而已?」我道。

「他?」葉焉然失笑道：「他才不會鼓勵別人。」

我也是不知道該如何反駁。

話語間，我們來到了醫院的病房。

「媽，老爸的舊識說來探探你。」葉焉然進了單人房，道。

我們跟在葉焉然的背後走進房間；單人房裡，病床的床背被調高了，葉太太倚在床背上坐著，和床邊的人聊著天，而床邊的人正拿著小刀熟練的削著。

他倆聽到葉焉然的招呼，都抬頭望向這邊。

床邊削著蘋果的人，正是焦秋葉。

焦秋葉心諗條友點解同我咁似樣

今朝唔記得左推

得閒推一下隻小望b

謝推，靈感便秘今晚冇文
聽日有補假會兩日份量一齊出

返工前又推下先

幫你通通佢

又見到條契弟

係姪仔

又係我大大力一推望b 仔

「麻煩了……」我道。

「別慌，」老白壓低嗓子道：「隨機應變。」

房間裡頭，半躺著的葉太太身上滿佈著癌症治療後的痕跡。

她帶著一頂冷帽，冷帽下的臉頰本來就略為瘦削，在那甚是枯白的膚色襯托之下又更明顯了。

她正在和焦秋葉聊天，聽到她兒子的招呼才把臉轉往我們這邊，我這才看得清她的五官，一雙招子有點無神，加上眼睛下兩道略深的眼袋，顯得一臉疲累，嘴唇也是一片青白，唇上很是乾燥，有一些挺是明顯的脫皮。

她看起我倆，眼神有一點點疑惑，然後禮貌地笑道：「兩位好，請問兩位是外子的……？」

「我們是老葉的舊同學，好多年沒見囉。」我點了點頭打了個招呼，笑道:「上次見面該是你們的婚禮了吧？」

「對啊對啊。」老白也附和道：「我倆在外國工作，剛好有機會回來，就想說來探探老葉。」

這招呼是在剛才一路上仔細想出來的，她總不會記得婚禮上的每一張臉吧？

她聞言也是一思索，然後那點疑惑也消失了。

「是嗎，我這樣子，讓你們見笑了。」葉太太笑笑，道：「外子也不在這裡，怕是要讓兩位白跑一趟了。」

安全了，我暗呼了一口氣，心道。

「沒關係沒關係，」我連忙擺手道：「既然知道嫂子身體抱恙，來探探也是應該的。」

「有心。」葉太太客套地笑笑。

寒暄之際，我一邊留意著床邊的焦秋葉。

我們執行職務時都是佩著鎮魂臉的，他不可能認得出我們，但以他這種功力的修道人，不可能看不出我們靈氣有異。

而從我們進門開始，他似乎便已經發覺不怎麼對勁了，手上正削著蘋果的刀子停下了好一陣子，然後才把剩下的蘋果削完。

而他看著我們的眼神一直都帶著些許的敵意，他這樣子也是合理的，畢竟兩個葉太太不認識，又帶著靈氣的人在這裡攀親帶故的怎麼看怎麼可疑；更不用說他知道葉恬然剛身故，自是疑心更盛。

「這位是……?」我明顯地用視線看一看焦秋葉，然後向葉太太問道。

「他是外子的好友，叫焦秋葉。」葉太太笑笑道。

……好友？

剛才我沒跟葉恬然提起有關焦秋葉的話題，但那門子的好友會親自讓你去死來換錢？

「小姓焦，名秋葉，喊我秋葉就好了。」焦秋葉客套地打了個招呼，我也回了個禮。

寒暄之間，我的腦袋正飛速的運轉著。

我們此行是希望查清楚許振財有沒有兌現諾言；焦秋葉不在還能旁敲側擊地問，但焦秋葉在，事情就麻煩多了。

「秋葉是吧？」我走到他面前，伸出手道。

他一愣，也伸出手和我握了握。

「就說我們很快會再見了吧。」我對著他明顯地笑了笑，然後一字一字地道：「我叫范無救。」

白無垢

焦秋葉略顯疑惑的表情在我一句講完之後瞬間大震，然後很快又換回一張平靜的臉孔，客套地笑道：「是啊是啊，又見面了。」

「……兩位認識？」葉太太看我們握手，換她疑惑了。

「前幾天公事正好就得拜訪老葉的公司，和秋葉有一面之緣。」我笑道。

「對，那時候范先生和謝先生也是來去匆匆，來不及討教。」焦秋葉笑道。

他范先生和謝先生兩個姓氏一出口，想來也是猜到我們的身份了。

「還真是抱歉啊，畢竟公務繁忙嘛。」我答。

「無仿無仿，」焦秋葉道：「能在這裡巧遇也是緣份嘛。」

「來，吃點蘋果吧。」話語間，焦秋葉已經削好了蘋果，還去了核，切成一小塊一小塊地放在小盤子上，遞給葉太太。

葉太太拿起一塊，然後道：「謝謝。」

「來一塊？」然後他拿著盤子遞向我，問道。

我也老實不客氣地拿了一塊，丟進了嘴巴。

蘋果進口，我便是一驚，蘋果除了本身的清甜味之外，竟有一道輕輕的涼意直衝腦門，然後流往四肢百骸，讓人精神一振。

這是術法。

我正不解之際，葉太太問道：「對了秋葉，剛才你說有重要的事要講，怎麼了？」

……原來如此。

我在那一瞬間，懂了焦秋葉這術法的用意。

「你冷靜一點聽我說。」焦秋葉道：「葉先生他……昨晚意外身故了。」

葉太太原來臉上淺淺的笑容瞬間彊化，然後粉碎成難以置信和茫然；她本來就蒼白的臉容更是一瞬就變得白如金紙。

「老爸他？」本來站在一旁的葉焉然大驚，慌張地道。

「嗯。」焦秋葉道：「他人在外地，車禍當場死亡。」

現場瞬間沒入一段長得驚人的沉默。

至少在我眼中長得驚人，長得使人喘不過氣來。

葉太太沒講話，但斗大的淚珠不斷從眼角溢出，然後劃過臉龐。

葉焉然雖然似是想拚命忍住，但也是雙眼通紅，雙眼明顯地晶瑩。

「許老闆準備了體恤金，」焦秋葉看他們沒有答話的準備，便自顧自地講下去道：「他還說你的手術費用全部由他負責，以謝葉先生多年的功勞。」

他從懷裡拿出一張支票，放在葉太太手上。

我瞄了一眼那張支票，的確是足以讓葉家妻小下半輩子都衣食無憂的金額。

「……謝謝。」葉太太沉默了許久許久，才接過支票，道。

「節哀順變。」焦秋葉道:「我還得處理葉先生遺傳入境的事，先走了。」

然後他便站起身來離開，經過我們身邊時，用很輕很輕的聲音道：「我在大堂等你們。」

他走到房間的門前，又回頭給葉太太淺淺地躬了躬身，然後推開門離開。

范無救係傳說中黑無常既本名

好攰

希望收工有文

焦家好似幾好人喎

在焦秋葉告訴他們，葉恬然已經過世的時候，他倆的表情除了驚訝之外，還有事情超出預期時那種難以置信。

畢竟有一些事實，絕對不是這麼容易接受的。

或許這不是真的。

或許這只是焦秋葉的一個惡劣的玩笑。

或許這是許振財某些缺德計劃的一部份，葉恬然需要暫時裝死。

但焦秋葉所放下的那一張支票，將這一些或許都敲成了粉碎。

那個視財如命的許振財會交出這麼多錢，唯一的可能性是，葉恬然真的已經死了。

那一張如紙薄，不過手掌大小的支票，對他倆而言無異於葉恬然的死亡證。

葉太太用力地捏著支票，支票在用力捏緊之下，邊角已經明顯地起皺，她斗大的淚珠緩緩地劃過臉龐，然後滴落在支票上。

支票上，許振財用名貴鋼筆所寫下的那一串零，在淚水滴落之際，淺淺地化開了些許。

滴答、滴答。

葉太太從無聲的哭泣，漸漸變成了低聲的啜泣。

而我和老白站在旁邊，只能默默無語。

佩上鎮魂臉時，我們是無常。

我們可以居高臨下，超脫生死地講一句「世事如此」。

但如今我們是一介凡人身份，只能無力地看著她內心承受著喪夫的衝擊。

而我倆完全無能為力。

「讓兩位……見笑了。」葉太太抽泣著道。

「不，」我沉重地道：「這很正常。」

「……請你節哀。」

空洞、空白、乾巴巴而無力的節哀。

這是我苦思良久後，唯一能講出來的話語。

「兩位跟外子，以前很熟嗎？」葉太太仍是語帶哭腔地道。

「是挺熟的。」我答:「在學生時代。」

「嗯。」老白附和道。

「他有跟你們講過他的夢想嗎？」她問。

「這倒是……沒有。」我答。

「他說他想開一家樂高店。」明明葉太太仍是帶著重重的鼻音，但說這句時，仍是明顯聽得出那淡淡的失笑。

「很幼稚對不對？」她帶著濃重的鼻音，道。

「……」我和老白只是沉默不語。

「可是，」她笑笑，道：「我就是喜歡他這種幼稚。」

「我們從小就認識了，那時候我們還打著一小時十多元的零工，他就說未來想開一家小小的店面。」

「可以偏僻一點，沒有店面也沒關係，但得有大大的陳列櫃，放著巨大的樂高太空船。」

「他在講這些的時候，眼裡總是閃閃發亮的；我……喜歡他這種幼稚。」

「可是當我們出社會了，他幸運地找到一份好工作，一年、兩年、三年，算是穩定地往上爬。」

「他成熟了，不幼稚了，有擔當了。」

「可是……我還是比較喜歡幼稚一點的他，比較喜歡眼睛閃閃發亮地談著夢想的他。」

「他還是記得自己的夢想，但總說，再過幾年吧，等積蓄多一點時再試比較好。」

「之後焉然出世了，他更怕了。」

「等焉然大一點吧，他是這樣說的。」

「可後來，他慢慢就不談夢想了。」

「他也忙碌了許多，我還常跟他抱怨他少回家呢。」

「然後……焉然就長大了。」

「然後……我們，就老了。」

葉太太將支票放到一旁，右手按著左手無名指上的婚戒，輕輕地旋著。

樓主加油

唉

忙左成日，是日休息，聽日補……掛。

小望仔你欠交要罰你留堂 同我補更三次

再三推

那張支票甚至不是被小心的放下的，只是像單據或者小面額的紙鈔一樣，隨手放往一旁的床頭櫃，那支票還輕輕地打了個小小的旋，才落在櫃面上。

或許，對葉太太而言，這支票真的不怎麼重要。

「讓你們看笑話了。」她臉朝向我們，雙眼通紅，笑道。

「不會。」我連忙道。

「老白，」我壓低嗓子道：「那枚鬼錢，非得用在夢裡嗎？」

「陰司追究起來，苦頭可少不免。」老白答。

「……抱歉了。」我道。

「沒關係。」老白答。

老葉，或許你想錯了。

或許你的妻兒半點都不討厭你。

或許他們絕對不會想把你換成錢，一點點都不會。

可某些誤會，怕是這輩子都解不開了。

但至少有一些事，可以不單只個是夢而已。

「老葉給你們留下了這個，」我從懷裡拿出鬼錢，然後捏碎。

老葉出現在我旁邊。

嚴格而言，是我們剛才錄下的景象。

明明用術法錄下來就行，但我還是選擇了用鬼錢，只為了那老葉是他靈魂的刻錄，而不是單純的影像。

明明凡人不可能分得出來，但我還是付出了又一個月的豆幹和咸菜。

「唉？可以給我帶一些話？」他臉上帶著一點驚訝。

「呃……」他思索著：「現下突然要講倒是不知道該講甚麼。」

「畢竟我妻子堅強得很，她一定可以的；焉然也是個聰明的孩子，而且他也不怎麼親我。」他笑笑，道:「咦？剛才講這些話他們會聽見？從甚麼時候開始？」

他一臉苦惱地道：「唉呀唉呀，可以剪掉嗎？不行？」

「那……」他整整衣領，才看向不存在的鏡頭，裝起一副嚴父樣，道：「焉然，用功讀書。」

「老婆，」然後他笑笑道：「對不起，我死了。」

「謝謝你。」他沉默良久良久，然後笑著道：「還有……我愛你。」

老葉帶著那笑容，漸漸淡化，散失在空氣之中。

「笨蛋……」葉太太泣不成聲:「淨講廢話……」

「那我們就先告退了。」我和老白輕輕躬身，在他們還沒來得及問我倆是誰時，便離開了房間。

醫院大堂，焦秋葉正坐在輪候區等著。

「你們在上面幹了甚麼？」他看到我們，劈頭就問：「怎麼會有術法的波動？」

「無可奉告。」我笑道。

用力一推

Psuh

打風應該要出文

望仔失咗踪

我好擔心你啊 唔好失蹤啊

文呢望b

一直有追不過無留名 以家為你留個名 推

波都落埋 回個post啦

訓左成日，依家寫緊

樓主好波

台風假用黎訓教是常識吧

「我上去看看。」焦秋葉滿眼都是對我們的不信任，聽到我答無可奉告，站起來便打往上走。

「別緊張，年輕人。」老白按住了他肩頭，道：「我們沒有惡意。」

焦秋葉露出一臉半信半疑的神情，帶著敵意地盯著我們。

「從甚麼時候開始，黑白無常在接引之後還會找上亡者家屬的？」焦秋葉皺眉問道。

「從這個多管閒事的傢伙加入之後。」老白指一指我，毫不猶豫地道。

……老白你是站在那邊的？

「那是葉恬然的遺言，」我道：「我們只是來傳話給他們的妻小而已。」

「用術法？」他眼裡的敵意淡了點，似是至少相信我們身為無常不至於用亡者的名義扯謊。

「錄魂術。」我道：「你感受得到那是鬼錢的波動吧？」

「……甚麼鬼錢？」焦秋葉先是一驚，然後強裝一臉平靜的表情，反問道。

「不用裝了。」我擺擺手，道：「我與焦家有舊，你沒必要暪我們。」

「不好意思，我不清楚你在講甚麼。」焦秋葉板起臉孔，義正辭嚴地道。

「內堂中興仙祖上焦下周，官拜光祿大夫，鑑天執言，從六爻課卜天算命中得窺大道，一冥錢執之窺命審壽，一冥錢執之竊運改元。」我一連串地道:「沒有錯吧，當家大人？」

那是焦家只予內門子弟的術法書總綱的第一段，若不是與焦家大有淵源，不可能會知道。

「這位八爺到底是……？」焦秋葉看我連這總綱都背出來了，雖是疑惑，卻知道我大概跟焦家大有淵源，是故保持了最低限度的禮貌。

「我……」我沉吟片刻，道：「生前是焦家的不成器弟子，死了有幸混了個無常當當。」

「都幾百年了囉。」我笑道。

我這樣講的時候，旁邊的老白臉上閃過一瞬的驚訝，但又馬上回復平靜，焦秋葉該是看不見的。

假如，我真的只是一個焦家的不成器弟子，那多好。

「原來是這樣，那按輩分而言，我得喊你一路前輩了。」焦秋葉聞言，態度竟是突變，原來身上那敵意消散無踪，變得有禮了起來。

「怎麼……」我驚訝道。

「你知道焦家術法幾乎是和陰司對著幹，」焦秋葉苦笑道：「我還以為你和焦家有舊是敵對的那種有舊。」

現下我才有空仔細留意焦秋葉的眉目，但五官仍是少年模目，加諸那種少年心性的敵意和傲然，大概成熟不到那裡去。

都怪他眼尾和額角爬滿皺紋，頭上帶著不少白髮，在這兩處遮掩之下，我竟是沒發現他原來還年輕。

「你……多大了？」我不禁問道。

「行年二十七，」他笑道：「一副老相，讓你見笑了。」

「二十七？」我眉頭大皺，走近一點仔細看他的臉道：「焦家的流派雖然不擅養生，但也不是燃命的路子吧？」

剛才站得遠了一點點，現下走近了才發現他身上竟是帶著一陣淡淡的煙草味。

「你抽煙？」我一驚，道：「焦家的家主抽煙？」

「你真的是焦家家主？」雖然明知很沒禮貌，但我仍是衝口而出問道:「能不能借你的冥錢令一觀？」

「……」焦秋葉看著我的反應，只是苦笑，好一陣子才道：「雖然不知道前輩所記得的焦家是甚麼時候的焦家。」

然後，他從懷裡摸索出一枚圓環狀的白玉，內裡鑲著三枚銅錢。

老白看到那枚白玉，神情又是一訝。

這白玉的圖樣與我扳碎，給了紹白半枚凡那塊一模一樣。

可我的那塊與焦秋葉的那塊有著天淵之別，我懷著的白玉可是觸手生溫，早已潤成道境的和田玉，可焦秋葉手上那枚，充其量只能說是上好的白玉，甚至不是和田玉；但玉上洋溢著的那一點點似有還無的術法波動，的確是焦家的冥錢令沒錯。

有資格身佩此玉的，只有焦家的家主無異。

「你所知道的焦家……」焦秋葉默吟了良久良久，才好不容易地吐出了下半句：「已經不存在了。」

文呀

又停

主角係敗家仔

推下先

一推望b

「甚麼……意思?」我皺起眉頭，問道。

「字面上的意思，」焦秋葉苦笑，道：「前輩既是難得到凡間走一趟，來我家給列祖上注香吧？」

「……」我沉吟半刻，有點打不定主意。

畢竟一來我沒心理準備見焦家的人，二來也不知道我們倆無常這樣子串門子合不合規律。

我給老白丟了個詢問的眼神，老白倒是很乾脆便點頭答應了。

在醫院地下的停車場，焦秋葉走到一台日本車前拿起車匙，「嗶」地按熄了警報裝置，示意我們上車。

雖然我對車子沒甚麼認識，但那車子絕不是甚麼昂貴的款式，外觀上看起來也甚是老舊，該是用了有一段日子了。

一路上我好幾次想要張口問點甚麼，但焦秋葉一直沒作聲，沉默下我也不好意思開口講點甚麼，只好默默地坐著。

沒多久，我們駛到了一處洋房，焦秋葉停下了車，道：「到了。」

「到了？」我本來還好奇他在這裡停下幹甚麼，聽他說到了竟是一時反應不過來。

「嗯，到了。」他苦笑，道:「下車吧。」

「他住洋房又怎麼了？」我倆跟在他的後頭，老白在我旁邊小聲地問：「怎麼你好像聽到他住鬼屋似的。」

「焦家……」我遲疑了一下，道：「不窮。」

「看得出來。」老白白眼一翻，道：「光看你小子那手書法就知道了。」

老白當了上千年的無常，觀人自然幼嫩不到那裡去；看別人家世，其他地方都容易裝，但握筆寫字的神緒不是簡單的模仿和練習可以扮得來，非得數以十年計的培養不可。

事實上不窮這二字也只是謙辭，我所知道的焦家身為術法大家，遠不止不窮，當時無論軍閥政要都是客客氣氣的，金山銀山只求換焦家當主一句建言。

思緒間，焦秋葉打開了門，招呼我倆進去，在進門脫鞋時，往裡頭喊:「爸，爺爺，我回來了。」

爸？爺爺？

聽到他喊人的當下，我揚揚手便把鎮魂面套在臉上。

焦秋葉大概只道我和他長得有幾分相像，是焦家人無異，但假使是老頭子或者夏煦的話，不可能認不出我。

焦秋葉似乎沒有等裡面回應的意思，轉頭跟我們道：「跟我來吧。」

他領著我們走到了大廳，打開了牆邊的神龕，裡頭分了好幾層，除了最上的道宗和焦家列祖，往下那層的黑白照片是一位年紀老邁，眉宇間充滿銳氣的老人家。

焦春秡，我的父親。

我討厭他。

這輩子裡面，我在他眼中大概只是奇貨可居的甚麼秘寶，而不是一個兒子。

但此刻看著那個活生生的，討厭的老頭子變成一張黑白色的照片，還是有難以形容的震驚。

「焦春秡……已經……」我呢喃道。

我呆然地看著焦秋葉在老爸的靈前上了三根清香，又低下身子在下一層上了三根。

他低下了身子，我才留意到老爸下一層還有另一張黑白照片，照片裡的人長得和我有七八分相像。

「焦夏煦也……？」我再也忍不住自己心中的驚訝，用被踩了尾巴似的聲線怪叫道。

「嗯，」焦秋葉苦笑，道：「焦家……只剩我一人了。」

係文呀

加速please

唔夠喉呀望b

老漢推望b

一落雨就冇力趕稿，求屌

等我大大力屌醒你寫文

屌

「到底怎麼回事？」我終於沉不住氣，走前兩步便抓住焦秋葉的衣領便勁晃了起來，而被我抓住衣領的焦秋葉只是苦笑。

「你先冷靜一點。」老白看到我這麼粗暴，馬上過來便拉開了我。

「……對不起。」我好不容易才冷靜下來，說道。

「沒關係，」焦秋葉道：「假如我是前輩的話，大概會更慌張。」

「前輩，」焦秋秋沉吟片刻，問道：「前輩記得的焦家……是怎麼樣的？」

問這個問題時，他的眼裡有著濃重的無奈和難以按捺的好奇。

「我記得的焦家嗎……」我不禁陷入沉思。

「真不知道該從何說起。」我苦笑道。

好一陣思考之後，我決定這樣子講屬於我的，屬於焦家的故事。

「在我還活著的那個時候，焦家上下都醉心於術法。」我略作停頓，才接著道：「不是普通的投入，而是接近……」

「接近瘋狂吧。」焦秋葉看我在思量著該用甚麼字眼，便乾脆地道。

「嗯。」我有點驚訝他居然會知道，應了一聲便又繼續下去。

「即使那時候的焦家仍是勢力驚人，但內門弟子大概都知道，術法越來越不好使了。」

「這不單是焦家的問題，」我仔細地觀察著焦秋葉的反應，道: 「這對整個術法界都是一個災難。」

他似乎是不知道這件事，神情有點驚訝。

「天地間的靈氣漸漸變得稀薄了，吐納的效率越來越低，驅動術法也越來越難。這也許跟人類的科技進步，漸漸不再需要這些神秘有關。」

講到這裡，我腦海突然被一個想法劃破。

神是人願而來的產物，假如，只是假如。

整個天地的靈氣都是一個神的話，會不會就是衪在順應神秘應當消失的人願，把世界還給掌握了科技的人類？

「前輩？」焦秋葉看我停了許久，問道。

「喔。」我的聯想被焦秋葉這聲招呼打斷了，便又開始講下去。

「我也是四季子弟，你應該知道吧？只有嫡系的男丁可以冠四季名，代表有資格爭奪奪家主之位。」

「嗯。」焦秋葉點頭道。

「你是獨子吧？」我問道：「秋字輩只有你一個？」

「對……」他先是答應，然後又遲疑了一下子，道：「不，我也不是很清楚，但現在是只剩我一個了。」

我有點驚訝，但還是打算先講算：「而我有一個……哥哥。」

「他有仙根。」我道。

講到這裡，焦秋葉的瞳孔猛地收縮。

他……知道？

「你知道甚麼是仙根嗎？」我小心地試探道。

「只在書上看過。」他點頭，露出一副嚮往的表情道：「身懷仙根者，降生而不斷先天胎息，一呼一吸盡為吐納，一動一靜均為天理。」

「嗯。」我點頭：「講得白話一點就是身懷仙根者有著無上的術法天賦，基本上不用苦修吐納，對術法的控制和感應也是幾近完美。」

焦秋葉聽得出神，顯是對仙根這事很是羨慕。

「真好啊，身懷這東西的人。」他笑笑道。

……這樣看來，他真的不知道我的事。

「是嗎。」我不置可否，又接著講下去：「所以雖然我也是四季子弟，但當輩的候任家主，幾乎肯定是我……哥哥了。」

「但他半點都不想當家主。」我苦笑道:「他無數次公開表示過他對家主之位半點興趣都沒有。」

「可是同輩的不信任他會這麼容易就交出家主之位；畢竟那時候的焦家家主，代表的可是一方軍閥般的財力和權力。」

「而父輩的也不允許仙根不出任家主，畢竟這可是振興焦家的大好良機。」

「『有你在，焦家甚至有望統一術法界，成為這個國家的影子之王。』，這是那時候的家主講的。」我嘲諷地舉起雙手食中二指，作引號狀。

「都一把年紀了，還講甚麼統一術法界甚麼影子之王，大概也是少年漫畫看多了。」我笑道。

「但……他是真的半點都不想當甚麼家主。」我道：「呃……因為他跟我很親，所以我才會知道。」

「他只是想自由自在地生活而已。」我笑笑:「扯遠了，大概就差不多這樣吧，我活著時的焦家。」

「然後你哥哥有當上家主嗎？」焦秋葉問道。

「沒有吧。」我思考了一下子，道：「因為我死了，後來的事我不是很清楚。」

「抱歉。」焦秋葉道。

「沒關係。」我答。

「原來以前的焦家，是這麼和平的嗎？」焦秋葉苦笑道。

「和平？」我不禁皺眉反問道。

「對，」焦秋葉道：「我所知道的焦家，一直是內鬥中，互相傷害的焦家。」

「內鬥？」我大驚，問道。

推推
等左一個星期先碌返入嚟

攬下先

Same

攬

一個禮拜得一次唔係問題，得閒入黎屌下都得掛

「對，內鬥。」焦秋葉道。

這是我……死去之後，焦家接下來的故事。

「其實我小時候不知道我們家是焦家。」焦秋葉淺淺地笑著，道：「我的意思是……我不知道我們是術法世家。」

他的雙眼雖是看著我們，但他目光所及，顯然是他遙遠的過去。

「在我小時候，我們一直居無定所的，老是得搬家。」

「沒甚麼計劃和預兆可言，有時候睡一半就被老爸叫醒，說是要搬了，把必須品拿好就走；那時候爺爺和爸爸總是說他們再待一會，然後差不多幾天後才回來，滿身都是傷。」

「那時候我還小，沒想明白，他們也沒打算仔細說明。」

「然後沒過幾年，爸爸和媽媽就死了，爺爺說是交通意外。」

我胸口一緊。

在我的記憶中，夏煦是個沒甚麼野心，愛笑的大孩子。

他沒甚麼術法天賦，即使冠了夏字名，也沒怎麼鑽研術法，倒是只喜歡學那些哄女孩子的幻術。

然而，

「後來我長大了，他們也知道漸漸瞞不住了，才稍稍告訴了我一點點。」

「那時候爺爺還騙我說我們家習武，說是仇家尋仇來著。」講到這裡，焦秋葉不禁失笑了起來。

焦家習武？

我也忍俊不禁，差點沒笑出聲。

「到了我差不多十五歲吧，爺爺才跟我講的。」

「那時候爺爺操勞奔波了十多年，和小時候比起來瘦小了許多。」

講到這裡，焦秋葉蹲在客廳一旁的櫃子處摸索了起來，然後拿出一本相簿，攤開。

「你看。」焦秋葉向著我攤開相簿，指著一張照片。

那張照片的邊緣已經有一點點泛黃了，照片上頭一位老人坐在安樂椅上，旁邊的少年傍在他旁邊，兩人都淺淺地笑著。

那少年看得出來就是如今的焦秋葉。

可那老人……

是一個瘦小，表情祥和好親近的老人。

那個臭老爸不可能會這樣子的。

那個橫蠻、專制、從不聽別人說話、強得跟鬼一樣、身體健壯得大概我死了他還活得好好的老爸……

雖然我完全沒掩飾我眼裡的震驚，但焦秋葉似乎也是沉於回憶之中，沒發現我的表情這麼奇怪。

「結果他講完沒多久也死了，所以這也算是遺言了。」他苦笑，說道：「爺爺在那時候才跟我講焦家是術法世家，最初我還以為他老糊塗了。」

「爺爺說幾十年前，家族迎來了一個大劫；那劫數毀掉了焦家大部份根基，也使叔祖起了惡念，想要搶奪家主之位。」

叔祖？

我皺起眉頭，試著思索。

老爸的確還有一個哥哥，但他不但沒甚麼天賦，也不是當家主的料，怎麼可能會害得老爸這麼慘？

「而那劫數也使叔祖變強了，比爺爺還強；原來我小時候，每次搬家都是為了躲叔祖。」

「為了這個。」焦秋葉從懷中摸出那枚冥錢令：「家主的冥錢令。」

「爺爺說這東西沒實際用途，只是圖那名正言順的虛名，但叔祖就是貪這名正言順。」

「爺爺死前跟我說，他很後悔。」

後悔？那個唯我獨尊的老頭會後悔？

「他說，他害死了他的兒子。」

再屌下先

跟住呢
加油啊！！！

冇文唉

文啊 文啊

屌呀屌 出文未呀屌

點解可以咁好睇

望B隻手跛左，告假數天
跪求咁多位大佬得閒屌下，一屌=一集氣

早日康復呀 屌你

打文打到手都斷

好啦咁 但我屌你

屌一屌望b
望b 要快啲康復啊

哇搞咩啊屌你

樓主保重身體 好好休養

再屌

保重呀

用腳打住先得唔得

今次真係打文打到斷手 推一下小望望

哇 好好休養呀！

望B

屌 得啦 明架啦屌 有我地撐住架屌

可能佢係打丁呢

屌到出文

搞乜鳩

有冇強勁到斷手呀

Diu!

想逼自己用法術打 就要自己狠

屌返起

屌呀

狠狠咁屌樓豬

一推小望b

望b仔隻手點

小望B

望B快D好返

屌呀 今日成日都唔得閒推

老友就算未出文都上黎報個平安啦 大家都好掛住你

蕉蕉
好返d啦，今晚應該有文出

無文都照推支持下

下次唔好打咁激嘛

推呀

我皺眉，沉默不語，等著秋葉往下講。

「爸爸和媽媽死後，爺爺還是老是外出不歸，到他過世前幾年，他才跟我講仇家已經死了，才再也沒怎麼外出，現在想來，就是指叔祖吧。」

「到他跟我道出一切的那時候，爺爺已經很虛弱了。」焦秋葉道:「他病得很重。」

「那時候，他摸著我的頭道:『葉，我活不久啦。』」

葉。

我胸口猛地一緊。

或者對秋葉而言，葉只是一個稱呼，但我懂裡面的意思。

我是夏然，弟弟是夏煦。

在老爸眼中，我們先是四季子弟，先是家主候補，然後才是他的兒子。

他不曾，不會，也不可能喊我然。

但老爸會喊秋葉為葉子，大概是他也沒再把四季子弟，沒再把焦家門主放在心上了。

『我焦春秡頂天立地了大半輩子，沒想到是如此下場，也是活該。』

『他們自是豬油蒙了心，但我沒下死命令阻止，這也是我的責任。』

『不然……我兒不會死的。』

話語過半，他從懷中拿出他的那枚冥錢令，輕輕地用拇指摸著：「在爺爺和叔祖眼中，這冥錢令真的有這麼重要嗎？」

沒下死命令阻止……否則不會死嗎。

自老爸和他哥哥死後，焦家的香火大概只剩秋葉這獨苗了，這些事大概也沒辦法跟誰講，才會現在這樣子跟我說。

可老爸為了他好，即使到最後，也只是道出了一部份事實而已。

他不知道我的……焦夏然的存在。

或許，沒下死命令阻止，是指我的事吧；但這的確不是秋葉該要知道的事情。

「『打不過就躲啊，』」秋葉說：「那時我是這樣講的。」

「『他要家主給他就好，我們一家人生活不好嗎？』」

「但爺爺只是笑著說，『葉你不懂。』」

「我……真的不懂，到底這東西代表甚麼？」秋葉苦苦地看著那枚冥錢令。

大概在他眼中，這枚冥錢令不是甚麼狗屁家主令，而是害死了他父母與爺爺的元兇。

「然後爺爺苦笑著說：『身不由己啊，身不由己。』」秋葉勉強地扯出了一個比哭還難看的苦笑：「那天晚上，爺爺就去了。」

不知道為何，我能夠想像出那個年老，瘦小的老爸，在床上咳著，好不容易才咯出「身不由己」四字的身姿。

沒想到那個威風八面的老人，晚景居然是如此的一個未路。

「前輩。」秋葉望向我：「這件事我藏在心中幾十年了。」

「嗯？」我答道。

「到底那劫數是甚麼？」他緊盯著我的雙眼，問道。

我沉思良久，到底我該不該將這事告訴秋葉？

「……我不知道。」我道:「我活著的年代，比你爺爺久遠得多了。」

知道的事少一點，會比較幸福。

他仔細地看著我的表情，大概是沒看出多少異狀，便作罷了。

「那麼，」我問道：「你的術法是誰教的？」

從前陣子的事看來，秋葉的術法造詣並不怎麼樣，除了天賦不怎麼樣之外，大概也是沒遇到明師，但老爸在我記憶中挺會教的。

「爺爺在最後半年教了我一些皮毛。」秋葉苦笑道：「後來都是我看著家裡那些典藏自學的。」

「典藏？那些看了就想睡的老八股？」我衝口而出問道。

我小時候可沒少被那些又長又沒重點的術法書折磨，塵世間居然會有人自願走去研讀。

「你看人家多努力，你看看你連陰律都沒看完，慚不慚愧。」老白在後頭靜了老半天沒辦法插話，現在終於找到時間插話，馬上踏前了半步低聲跟我道。

「去你媽的。」我很是禮貌地偷偷回話。

「畢竟天份一般，只好以勤補拙。」秋葉苦笑道。

「但你的……頭髮……」具體地問感覺很是冒犯，我只是試探地道。

「這些嗎？」秋葉笑得更苦了：「我學了六爻卜命術。」

「甚麼？」我心頭巨震，驚叫道：「你學了那個？」

好正 推推推

感動，斷手都有文
秋葉好慘

望b好返未！

望b!啪啪啪!

望b同個風都停左

停左咩個風

望b做乜打文打到手斷 早日康復啊

好攰呀

Hello from japan

我要postcard

日日都係我地幾個推

望BB

啪啪 啪啪啪

推一個～

隻手打字力回復得7788了，聽日開始復更，多謝支持

再唔返黎呢到推到你菊花不保

斷還斷 文還文 兩回事來

「老……你爺爺允許你修習卜命術嗎？」我問道。

「爺爺還沒提過就過世了，我只是在收拾藏書時發現的。」焦秋葉笑笑。

「卜命術的代價……你清楚吧？」我有點猶豫，問道：「這可不是單純有點顯老可以解決的事，一不小心連命都得賠進去。」

「那是自然，」焦秋葉答道：「都清楚寫在卷初了。」

「怎麼回事？」老白皺眉問：「命？那術法到底是……？ 」

「……」我沉默了一陣子，道：「秋葉，能講解一下嗎？」

怪不得前陣子他用的陣法我完全沒有頭緒，原來來自六爻卜命術；那本東西原以禁術自居，我才有興趣去研究看看，但副作用未免太大，所以我也就看了個大概，從未有修習的念頭。

「我們六爻冥錢焦家的始祖焦周素習先天文王課，後來肉身成丹，將自己的鬼錢煉成法寶，以鬼錢起占可參天改命，後來集結成書便是這六爻卜命術。」焦秋葉道。

「煉自身鬼錢起占我此等微未修行自是辦不到的，但付出一點小代價替人趨吉避凶還是辦得到的。」他笑笑。

「小代價?」我厲聲地道：「六爻卜命術起之則逆天改命、借壽歸元；燃之則減壽折元、焚魂灼魄，你說小代價？」

「而且葉恬然那個陣法，是你的主意？」我憶起前陣子的事，不禁心頭火起，追問道。

事關大義，我不得不追問清楚。

「……我已經幫許振財把陰壽借盡了。」焦秋葉答:「逼不得已之下，才……」

「逼不得已？你執意不幫，許振財能有多久活路？」我更生氣了:「再說從最初你就不該幫這些心術不正的人。」

「前輩你不懂。」焦秋葉苦笑：「焦家……已經不是以前的焦家了。」

「晚輩術法天賦不佳，吐納練氣、日常生活、丹藥材料；全部都是錢，沒金主那來的錢？」焦秋葉臉上的笑容苦得快要掛不住了。

「再說，我跟前輩不一樣，我是個人。」他接著道:「生而為人，自有許多責任和牽掛，沒辦法像前輩般自由自在。」

他這樣一講，我竟是一時語塞。

我在世數十載，雖不算錦衣玉食，但從未為衣食發愁是事實，吐納所需、丹藥材料，家中也是需用不盡；但到焦秋這一輩，堂堂焦家家主居然得為日常生活奔波。

或者這裡還有我反駁的餘地，但……

我是個人。

焦秋葉這一句下來，我最初的反應自是覺得荒唐無稽，但卻又不知如何反駁是好。

我有許多事想要追問、痛斥他一番，比方說他到底燃掉了自己多少壽元、比方說他為什麼要選許振財這種明顯立心不良的人當金主。

即使葉恬然是自願，當陽壽是財物般交易也是天理難容。

但我沒辦法指責他甚麼。

我這種一直逃避責任，只求自由自在的人，沒資格指責他甚麼。

「……秋葉，這些年來辛苦你了。」我走到他身邊，很是生硬地將手懸往他頭上，看他沒有反抗的意圖，才輕輕撫了幾下。

未幾，我縮完手退回原位，長長的沉默有點令人尷尬。

這時，門外傳來鎖匙互相敲擊的叮噹聲和開門的聲音。

「我回來啦～」大門處一道女聲傳來，道：「咦？有客人？秋葉你怎麼不早說？」

「啊，內子回來了。」秋葉道。

一名妙齡女子拎著一個環保袋，走進大廳。

「兩位好。」她向我倆打了個招呼。

我最初還把注意力留在了焦秋葉身上，但餘光掃到老白望向那女子，既有一瞬藏不住的驚訝，我便好奇地望向那女子。

然後，我明白老白的表情為什麼這麼驚訝了。

我們……認識她。

嚴格而言，不算認識，但見過。

本來應該是認不出來的，但她現在這模樣，我們在夢裡見過。

小紅。

李元的女兒。

有文有推

宜家文嘅進度係幾多呀望b!

加油呀望b

你個名

屌呀 好肚餓

差不多6成了吧，我估post3會完了

唔記得左李元係邊個，有無巴打講解下

操爆望b個…

好好睇呀好想快d睇到下一更
（其實我係黎幫手推下）

好似係撞車個個

入黎屌下樓主

Post 1 夏然接既第一張單
話咁快已經係3個月前既事

我都唔記得左

今日有文嗎？

眼訓

「請問……？」小紅有點尷尬，問道：「我的臉上有甚麼東西嗎?」

「不……」我好不容易才反應過來，道：「沒有。」

「嫂子你好。」還是老白見慣大場面，倒是大方款款地跟她打招呼，道：「我倆是秋葉的朋友。」

「別喊嫂子啦，」她臉紅道：「人都喊老了，叫我芷紅就好。」

「時間不早了，留下來吃飯吧？」芷紅舉起提著的環保袋，裡頭一撮蔥頑強地豎在環保袋外頭。

「不是很方便吧？」我下意識地回答道。

「不，」芷紅笑著：「請務必留下吃頓便飯。」

「對啊，有空的話賞光留下來吃頓飯吧。」秋葉也笑著道。

雖然這一小段時間的相處，秋葉總是很有禮貌，但明眼人顯然能察覺他對我們仍是有著不小的芥蒂；可現下，他的心防明顯卸下了許多。

或許，對背負了焦家良久的他而言，我剛才那個冒昧的舉動，對他而言是不小的安慰。

「那就嘮叨了。」老白笑著點點道，我見狀也跟著點了點頭。

秋葉笑了，挺是燦爛地。

「紅，買的東西還夠嗎？」秋葉轉過身，溺愛地揉著芷紅的腦袋，問道：「不夠的話得麻煩你再跑一趟。」

「別弄，頭髮都亂了。」芷紅嗔道。

「應該夠的，」芷紅道：「我昨天不是醃了牛肉說周未吃，等會煮了不就好。」

「我先去準備晚飯了，」芷紅笑著躬時，便提著環保袋進廚房那邊了。

「感情真好哪———」我看芷紅的背影消失在轉角，便陰陽怪氣地道。

「紅，買的東西還夠嗎？」老白情深款款地學著他的聲線，把手放在我的頭上假裝揉著。

「別弄，頭髮都亂了。」我嬌羞地嗔道。

秋葉見狀，臉紅得幾乎到耳根去了，道：「兩位就別笑話我了。」

「話說回來，」秋葉扯開話題道：「兩位尊為無常之軀，能在陽間吃食嗎？」

講到無常二字時，嗓子還壓得低低的生怕在裡頭忙活的芷紅聽見。

「沒問題的，」老白一攤手道:「除非你是用飯菜賄賂我們吧。」

「我是能賄賂你們些甚麼，我死了別收走我的靈魂嗎？」秋葉笑道。

「假如真的做得很好吃的話也不是不能考慮……」老白裝作正經地考量道。

閒談間，芷紅似乎是做好了，我們便幫著將飯菜捧到餐桌。

飯桌上的菜式都是家常菜，一小尾蒸魚、蔥花蛋餅、炒小棠菜和……青椒醬牛肉。

「青椒？」我捧著碗，筷子懸在半空，問道。

李元的接引，已經是好一陣子之前的事了，裡頭很多細節漸漸已經記不起了。

可是總是這樣的，有一些事，裡頭一些無關重要的細節，總是記得特別清楚。

比方說小紅……不，現在應該叫芷紅了。

那時候她牽著李元的手，氣鼓鼓地說媽媽迫她吃青椒的事，不知道為何很是鮮明。

或許是因為，我覺得自己親手把李元從她手上，從他們那些愉快的生活中搶走的關係。

所以我覺得內疚。

「咦？」芷紅有點驚訝：「你討厭吃青椒嗎？」

「哦……不是。」我笑道：「倒是……你喜歡嗎？」

「小時候很討厭的。」芷紅笑笑：「可後來漸漸就吃習慣了。」

摩亞摩亞

唔知紹白幾時先出場呢？

小紅

堆

本野寫左大半都未出場既女主角

三個月已經咁大個女

我以為你講話大半係哩個篇張嘅大半

之前有講過陰間同陽間個時間唔係對等

好似「天上方一日 人間已千年」

事實上三個月係講緊我寫左三個月

唔經唔覺post2都完了,post3係到:

其實大家繼續支持無常